[{"options": ["建设中国特色社会主义", "学习和实践社会主义荣辱观", "弘扬爱国主义民族精神", "坚持马克思主义指导思想"], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是（  ）。", "questionNum": "145", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "劳动是人类道德起源的第一个历史前提。（     ）", "questionNum": "406", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["民族精神是时代精神形成的重要基础和依据", "时代精神是民族精神的时代性体现", "民族精神与时代精神的有机统一，构成了社会主义核心价值体系的精髓", "民族精神与时代精神的有机结合，构成了社会主义道德体系的重要部分"], "question": "时代精神与民族精神是紧密相连的，表现在（    ）。", "questionNum": "296", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["信念", "知识", "意见", "实践"], "question": "理想必须通过（  ）才能转变为现实。", "questionNum": "168", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["社会理想", "职业理想", "生活理想", "道德理想"], "question": "在理想的内容体系中，（  ）是其中的核心。", "questionNum": "162", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["情感", "思想", "口号", "行为"], "question": "爱国主义的基本方面不包括（    ）。", "questionNum": "240", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "要成为人才，只有通过理论学习，实践是次要的。（     ）", "questionNum": "623", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["社会主义思想道德", "社会主义法律", "社会主义民主政治", "社会主义文艺"], "question": "（     ）集中体现着社会主义精神文明建设的性质和方向。", "questionNum": "56", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "恋人间彼此尊重人格的表现，主要是尊重对方的独立性和重视双方的平等。（     ）", "questionNum": "624", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["不浏览不良信息", "不侮辱欺诈他人", "不随意约见网友", "不破坏网络秩序"], "question": "2001年11月，共青团中央、文化部等有关单位联合发布《全国青少年网络文明公约》，提出“五要五不”，下列属于“五不”的是（   ）。", "questionNum": "590", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["爱国主义就是只强调本民族的利益", "爱国主义与维护世界和平是一致的", "爱国主义就是只强调自己国家的利益", "爱国主义就要反对经济全球化"], "question": "下列说法能体现爱国主义的是（    ）。", "questionNum": "249", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["个体对社会和他人所做出的贡献", "个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值", "个体的自我价值有多大", "个体对自身物质和精神需要的满足程度"], "question": "衡量人生的社会价值的标准是（    ）。", "questionNum": "364", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "躬行实践的方法，就是运用知行统一的方法进行道德修养。（　  ）", "questionNum": "430", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["文化创新能力", "制度创新能力", "理论创新能力", "科技创新能力"], "question": "当今世界，国家竞争力的核心（    ）。", "questionNum": "256", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["道德理想", "个人理想", "职业理想", "生活理想"], "question": "下列哪种理想是按照理想的对象划分的（  ）。", "questionNum": "134", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "语言是人类道德起源的第一个历史前提。（     ）", "questionNum": "407", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["经济社会健康发展的必要前提", "构建和谐社会的重要条件", "提高社会成员生活质量的基本保证", "国家现代化和文明程度的重要标志"], "question": "有序的公共生活是：（     ）。", "questionNum": "585", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会关系的形成是道德产生的客观条件。（       ）", "questionNum": "404", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["工作秩序", "交通秩序", "教学秩序", "网络秩序"], "question": "公共秩序是由一定的规则体系维系的人们公共生活的一种有序状态，随着时代和科技的发展，公共秩序也有了新的领域，下面（     ）最能体现时代特征", "questionNum": "533", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["爱国守法", "勤俭自强", "勤俭自强", "诚实守信"], "question": "公民道德建设的重点是（     ）。", "questionNum": "545", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["平等互爱性", "专一排他性", "强烈持久性", "纯洁严肃性"], "question": "“真正的爱情在个人的生活中是永恒的，它排斥昙花一现的钟情，也排斥另觅新欢的轻率。”苏霍姆林斯基的这句话主要说明了爱情具有（   ）。", "questionNum": "653", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["社会实践", "社会认可", "社会意识", "社会规范"], "question": "道德产生的主客观条件统一于（        ）。", "questionNum": "433", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学阶段是形成世界观、人生观和价值观的关键时期。（   ）", "questionNum": "3", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "个人主义人生观认为，社会和集体的利益优先于个人，个人应完全服从集体。（    ）", "questionNum": "318", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["只看其贡献的绝对量的大小", "只看其物质贡献的大小", "坚持物质贡献与精神贡献相统一", "只看其社会价值，否认其自我价值"], "question": "评价人生价值的科学方法是（    ）。", "questionNum": "368", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["正确认识理想与现实的关系", "有坚定的信念", "敢想、大胆", "勇于实践、艰苦奋斗"], "question": "化理想为现实，需要（  ）。", "questionNum": "192", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["科学性", "亲和性", "革命性", "群众性"], "question": "社会主义道德的基本特征有（    ）。", "questionNum": "474", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "以经济建设为中心就是要把追求金钱作为人生的目的。（    ）", "questionNum": "314", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["过马路闯红灯", "随地吐痰", "赴约按时守点", "公共场合大声喧哗"], "question": "下列行为属于文明行为的是（     ）。", "questionNum": "566", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["广泛涉猎多种知识", "积极参加社团组织", "选修专业课程", "尽快适应大学生活"], "question": "大学生开始大学生活所面临的首要问题是（   ）。", "questionNum": "33", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["诚实守信", "奉献社会", "爱岗敬业", "服务群众"], "question": "社会主义职业道德最基本要求是（     ）。", "questionNum": "631", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["友谊是平和的情谊；爱情是包含性爱欲求的强烈爱恋", "友谊且有广泛性；爱情只对某一专一的异性", "爱情要求始终如一，忠贞不二，恩爱相助，患难与共；友谊则有层次亲疏的不同", "友谊只担负道德责任，爱情则还要承担法律的义务和责任"], "question": "友谊和爱情的区别主要表现在以下几个方面（     ）。", "questionNum": "698", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会公德是指在社会交往和公共生活中公民应该遵循的道德准则。（     ）", "questionNum": "508", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["爱岗敬业", "诚实守信", "办事公道", "平等交换"], "question": "社会主义的职业道德体现了社会主义职业的基本特征，以下属于社会主义职业道德基本要求的有（     ）。", "questionNum": "686", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["承担对国家应尽的义务", "树立民族自尊心和自豪感", "维护改革发展稳定的大局", "以个人利益兼顾国家利益"], "question": "做忠诚的爱国者，就要自觉维护国家利益，做到（    ）。", "questionNum": "298", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["家风是指一个家庭或家族的传统风尚或作风", "良好的家风对整个社会的风尚有重要的影响", "好的家风对个人的修养、品德操守产生重要而积极的影响", "良好的家风的形成有赖于政治力量的强势推动"], "question": "关于家风的认识，不正确的是（    ）。", "questionNum": "668", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "系统的道德教育是进行道德修养的根本途径。（　  ）", "questionNum": "409", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["为人民服务", "尊老爱幼", "利己不损人", "爱科学"], "question": "社会主义道德的核心是（     ）。", "questionNum": "443", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["马克思主义指导思想", "社会主义核心价值体系", "社会主义荣辱观", "中国特色社会主义共同理想"], "question": "引领中国当代大学生成长成才的根本指针是（   ）。", "questionNum": "47", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["义以为上", "先义后利", "义然后取", "见利思义"], "question": "在“义”和“利”发生矛盾时，应当（      ）。", "questionNum": "483", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会公德是社会交往和公共生活中应该遵守的最基本的道德规范。（      ）", "questionNum": "514", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["韩非子", "荀子", "孟子", "孔子"], "question": "古典名著《孤愤》的作者是（  ）。", "questionNum": "165", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["人生目的", "人生态度", "人生价值", "人生环境"], "question": "下列说法不属于人生观主要内容的是（    ）。", "questionNum": "338", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["个人主义人生观从来没有什么积极意义", "个人主义人生观是资产阶级世界观的核心", "个人主义人生观把个人利益放在集体利益之上", "个人主义人生观认为社会和他人只是达到个人目的的手段"], "question": "关于个人主义人生观，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "355", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["引导", "限制", "感化", "规范"], "question": "公共生活中的道德和法律所追求的目标是一致的，都是通过（     ）人们的行为来维护公共生活中个的秩序", "questionNum": "569", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人才素质的灵魂是“德”。（   ）", "questionNum": "16", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["爱国主义", "与时俱进", "实事求是", "改革创新"], "question": "在改革开放新时期，中华民族形成了以（   ）为核心的时代精神。", "questionNum": "51", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["文化传统是一个民族得以延续的“精神基因”", "文化传统是国家主权和财富的基本载体", "文化传统是培养民族心理、民族个性和民族精神的“摇篮”", "文化传统是民族凝聚力的重要基础"], "question": "关于文化传统，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "269", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["弘扬民族精神与时代精神", "献身于建设和保卫社会主义现代化事业", "献身于促进祖国统一的事业", "献身于阶级斗争的事业"], "question": "下列说法不能表现现阶段爱国主义要求的是（    ）。", "questionNum": "243", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["一种手段", "一种学说", "一种制度", "一种实践"], "question": "共产主义是一种理想，同时又是（  ）。", "questionNum": "194", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "理想是信念的根据和前提，信念是实现理想的重要保障。（  ）", "questionNum": "116", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "现实是理想的基础，理想是未来的现实。（  ）", "questionNum": "128", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "信仰是信念最集中、最高的表现形式。（   ）", "questionNum": "114", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在所有历史条件下，人们报效祖国的方式都是一样的。（    ）", "questionNum": "228", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "个人与社会是对立存在的，强调社会利益必然导致损害个人利益。（    ）", "questionNum": "326", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱情的永恒性与可变性", "爱情的多样性和单一性", "爱情的浪漫性与现实性", "爱情的自由性与责任性"], "question": "爱情的现实特性，主要表现在以下几个方面(    )。", "questionNum": "695", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["和平", "发展", "斗争", "合作"], "question": "下面不属于当今世界时代潮流的是（   ）。", "questionNum": "69", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["讲信修睦", "夸父追日", "愚公移山", "精卫填海"], "question": "下列成语体现中华民族自强不息这一民族精神的是（    ）。", "questionNum": "277", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["承担起对国家应尽的义务", "排斥其他国家和民族的利益", "维护改革发展稳定的大局", "树立民族自尊心和自豪感"], "question": "下列无法体现自觉维护国家利益的行为是（    ）。", "questionNum": "267", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["实证主义", "马克思主义", "实用主义", "存在主义"], "question": "确立科学的理想信念的理论基础是（  ）。", "questionNum": "146", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["集体主义原则", "整体主义原则", "为人民服务的原则", "无私的奉献精神"], "question": "在社会主义道德体系中，（     ）是指导人们行为选择的主导性原则。", "questionNum": "444", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["行为准则", "生活习惯", "法律规范", "公共秩序"], "question": "社会公德是社会公共生活中应当遵守的（    ）。", "questionNum": "532", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在生产力不发达的历史时期，人们交往往往是在“熟人社会”中活动。（     ）", "questionNum": "521", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["社会舆论", "生活习惯", "传统习俗", "宗教信仰"], "question": "道德是通过（     ）来维系。", "questionNum": "492", "answer": [0, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想一旦形成，就不会发生改变。（  ）", "questionNum": "104", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱岗敬业", "诚实守信", "交易公平", "奉献社会"], "question": "下列不属于社会主义职业道德的内涵的是（    ）。", "questionNum": "644", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["鸦片战争之后", "辛亥革命之后", "五四运动之后", "党的十一届三中全会以后"], "question": "中国找到建设有中国特色社会主义道路的时间是（  ）。", "questionNum": "157", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["认识功能", "导向功能", "调节功能", "激励功能"], "question": "以下哪些是道德的功能（    ）。", "questionNum": "471", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "建设社会主义和谐文化的根本是构建社会主义核心价值观。（    ）", "questionNum": "24", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["正确认识理想与现实的关系", "坚定的信念", "勇于实践、艰苦奋斗", "为理想而献身"], "question": "实现理想的根本途径是（  ）。", "questionNum": "167", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["活动范围的广泛性", "交往对象的复杂性", "活动内容的丰富性", "活动方式的多样性"], "question": "当代社会公共生活的特征主要表现在以下几个方面（     ）。", "questionNum": "572", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["文化素质", "法律素质", "思想政治素质", "道德素质"], "question": "人们在为实现本阶级利益而进行的各种社会实践活动总表现出来的特定本质是（   ）。", "questionNum": "60", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["协和万邦", "夸父追日", "愚公移山", "与日俱新"], "question": "下列说法能体现中华民族爱好和平的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "258", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["国家是国际社会活动中的独立主体", "国家仍然是民族存在的最高组织形式", "国家是经济发展的实体", "国家是联合国的成员"], "question": "在经济全球化的条件下，爱国主义并没有也不会过时，因为（    ）。", "questionNum": "287", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["爱国守法", "明礼诚信", "团结友善", "勤俭自强"], "question": "公民基本道德规范的内涵（      ）。", "questionNum": "496", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["为人民服务人生观", "享乐主义人生观", "拜金主义人生观", "个人主义人生观"], "question": "马克思主义认为，真正正确的人生观应当是（    ）。", "questionNum": "348", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["教学秩序", "娱乐秩序", "工作秩序", "营业秩序"], "question": "公共秩序主要包括：（      ）。", "questionNum": "584", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["把追求金钱作为人生的最高目的", "把毫不利己，专门利人作为人生目的", "把享乐作为人生的唯一目的", "把个人利益放在社会利益之上"], "question": "下列说法能体现个人主义人生观的是（    ）。", "questionNum": "352", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["集体主义", "利己主义", "爱国主义", "利他主义"], "question": "社会主义道德的原则是（    ）。", "questionNum": "438", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["生活理想", "职业理想", "社会政治理想", "道德理想"], "question": "根据人们社会生活领域，理想可以分为（  ）。", "questionNum": "176", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["人生目的", "人生环境", "人生态度", "人生价值"], "question": "人生观主要包括（    ）等几个方面的内容。", "questionNum": "371", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "简明性是社会公德的基本特征。（     ）", "questionNum": "510", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["人的个体性", "人的社会性", "人的自由性", "人的平等性"], "question": "人生的社会价值之所以是人生价值的最基本内容，在于（    ）。", "questionNum": "365", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["某父亲长年沉溺于打麻将，从不管教子女", "某对夫妻整天吵架呕气，丈夫甚至对妻子拳脚相加", "某丈夫不辞劳苦，20多年精心待候卧病在床的妻子", "某儿媳每逢周未都去看望不在一起生活的公婆，帮他们洗刷打扫做家务"], "question": "下列行为符合家庭美德要求的有（     ）。", "questionNum": "689", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["实践", "认识", "交往", "学习"], "question": "通往理想彼岸的桥梁是（  ）。", "questionNum": "158", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["充满活力", "经济高速发展", "安定有序", "保护自然环境"], "question": "（    ）是社会主义和谐社会的重要特征，也是构建社会主义和谐社会的必要条件。", "questionNum": "556", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "生活道德与大学生的成长关系很大。（     ）", "questionNum": "527", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["尊老爱幼", "三从四德", "邻里团结", "男女平"], "question": "家庭美德是每个公民在家庭生活中应该遵循的行为准则，以下原则属于家庭美德的有（     ）。", "questionNum": "687", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人都有地域和信仰的不同，所以对报效祖国之心也应该有重大差别。（    ）", "questionNum": "220", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系是引领当代大学生成长成才的根本指针。（   ）", "questionNum": "26", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["热爱社会主义中国", "坚持社会主义计划经济", "反对市场经济", "反对自由主义"], "question": "当代中国，每一位中华人民共和国公民都应当坚持的立场和态度是（    ）。", "questionNum": "245", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["全体性", "历史继承性", "具体性", "发展性"], "question": "职业道德具有（    ）。", "questionNum": "677", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "享乐主义人生观认为，人生的目的和价值在于为别人谋求福利。（    ）", "questionNum": "316", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["永恒不变", "超越时代", "与时俱进", "逐渐过时"], "question": "马克思主义所具有的独特的理论品格是（  ）。", "questionNum": "148", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "为人民服务体现着社会主义道德建设的先进性要求和广泛性要求的统一。（  ）", "questionNum": "424", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "世界观决定人生观，有什么样的世界观，就有什么样的人生观。（    ）", "questionNum": "306", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["三民主义", "自由主义", "马克思主义", "民主主义"], "question": "我们立党立国的根本指导思想是（    ）。", "questionNum": "48", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["建设中国特色社会主义", "实现中华民族伟大复兴", "构建社会主义和谐社会", "建设持久和平、共同繁荣的和谐世界"], "question": "当代大学生承担的历史使命是（    ）。", "questionNum": "81", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["经济基础", "统治阶级", "精神文明发展水平", "上层建筑"], "question": "道德作为一种特殊的社会意识形态，归根到底是由（   ）决定的。", "questionNum": "441", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["协和万邦", "大禹治水", "团结统一", "讲信修睦"], "question": "下列说法能体现中华民族自强不息的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "265", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["奴隶制度的产生", "封建制度的确立", "社会主义制度的确立", "资本主义制度的确立"], "question": "中国历史上最广泛最深刻的社会变革是（  ）。", "questionNum": "156", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["高尚道德", "行为规范", "社会公德", "家庭美德"], "question": "人类在长期的社会生活这里逐渐积累起来的，为社会公共生活所必须的最简单、最起码的公共生活准则是（    ）。", "questionNum": "557", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["务实生活", "好高骛远", "浅尝则止", "得过且过"], "question": "下列表述属于正确人生态度的是（    ）。", "questionNum": "341", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["爱国主义", "社会主义", "共产主义", "改革创新"], "question": "五千年来，中华民族各族人民共同的精神支柱是（    ）。", "questionNum": "231", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "当代大学生应当确立对马克思主义的科学信仰。（  ）", "questionNum": "120", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["坚持马克思主义指导思想", "树立社会主义荣辱观", "确立中国特色社会主义共同理想", "学习和践行社会主义核心价值体系"], "question": "大学生提高思想道德素质和法律素质的中心环节和根本要求是（    ）。", "questionNum": "63", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["一定社会调整人与人、个人与社会之间关系的行为准则和规范的总和", "人类特有的现象，是社会意识形态之一", "靠国家强制力量来维持", "通过社会舆论、传统习惯和人们内心信念来维持"], "question": "道德是(   )。", "questionNum": "477", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["爱情是婚姻的坟墓", "爱情是双翼蝴蝶，婚姻是它孵化出来的毛毛虫", "爱情与婚姻截然不同，二者没有什么关系", "恋爱应该指向婚姻，婚姻以爱情为基础"], "question": "你认为下列哪一种说法比较准确（     ）。", "questionNum": "652", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["把追求金钱作为人生的最高目的", "把毫不利己，专门利人作为人生目的", "把享乐作为人生的唯一目的", "把个人利益放在社会利益之上"], "question": "下列说法能体现享乐主义人生观的是（    ）。", "questionNum": "351", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["随意性", "基础性", "阶级性", "相对稳定性"], "question": "下列属于社会公共生活领域中的社会公德的特点是(      )。", "questionNum": "537", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学德育的重点是爱国主义教育。(    ）", "questionNum": "12", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "创新性是社会公德的基本特征。（     ）", "questionNum": "509", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["安于现状，及时行乐", "严肃认真，积极进取", "助人为乐，爱国奉献", "珍惜生命，乐观向上"], "question": "大学生应有的人生态度是（    ）。", "questionNum": "383", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["经济关系", "生产关系", "上层建筑", "经济基础"], "question": "道德是由一定的经济基础所决定的，并为经济基础报务的（    ）。", "questionNum": "447", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["引领学术风气", "促进思想交流", "陶冶品德操守", "建设精神文明"], "question": "大学的灵魂在于它（   ）。", "questionNum": "79", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["平等", "发展", "合作", "和平"], "question": "当今世界的时代潮流是（  ）。", "questionNum": "82", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生价值就是人生的自我价值，它与社会是无关的。（    ）", "questionNum": "322", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["坚持以本民族为核心，排斥其他民族", "承担起对国家应尽的义务", "维护改革发展稳定的大局", "树立民族自尊心和自豪感"], "question": "自觉维护国家利益，要求人们必须要（    ）。", "questionNum": "279", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在现阶段，中华民族爱国主义的主题是反对西方对中国主权的干预。（    ）", "questionNum": "211", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["某人在寺庙里大谈神鬼、地狱都是骗人的，宣扬无神论", "某人在禁烟的医院里抽烟", "某共产党员者陪朋友进寺庙游玩，也跟随朋友金香礼佛", "某人在景古迹上刻自己的名字"], "question": "下列行为不符合社会公德的行为是（    ）。", "questionNum": "592", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "强调个人理想要符合社会理想，就是排斥和抹煞个人理想。（  ）", "questionNum": "127", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["长期遵守或违背道德所得到的结果", "生来就有的", "经过一定的社会生活实践才能形成", "主观上道德认识和客观上道德行为的统一"], "question": "道德品质的培养既是个人修养的任务，也是社会教育的目的。一个人道德品质的形成是（    ）。", "questionNum": "476", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["诚信原则", "平等原则", "互助原则", "宽容原则"], "question": "协调个人与他人关系应坚持的原则是（    ）。", "questionNum": "377", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["时代精神是民族精神的时代性体现", "民族精神是传统的，时代精神是当代的，二者是相对立的", "时代精神和民族精神是紧密相连，有机统一的", "民族精神是时代精神的重要基础和依托"], "question": "关于民族精神与时代精神的关系，下列说错误的是（    ）。", "questionNum": "266", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["男女双方完全自愿", "达到法定年龄", "符合一夫一妻制", "男女双方身体健康"], "question": "结婚是指男女双方依照法律规定的条件和程序，确立夫妻关系的法律行为。结婚必须具备的三个条件是（     ）。", "questionNum": "685", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["向上的", "前进的", "曲折的", "衰退的"], "question": "道德发展的总体趋势是（     ）。", "questionNum": "500", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["坚持世界经济全球化", "坚持世界政治一体化", "坚持世界文化一体化", "坚持世界思想一体化"], "question": "下列观点与爱国主义并不冲突的是（    ）。", "questionNum": "250", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["爱情是生活的全部", "爱情是生活的目的", "爱情是生活的调味品", "爱情是生活的一部分，但不是必要的部分"], "question": "爱情与生活的关系表述正确的是（     ）。", "questionNum": "650", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["爱祖国", "爱人民", "爱劳动", "爱科学"], "question": "社会主义道德的基本要求包括（    ）。", "questionNum": "481", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["三纲五常", "君子喻于义、小人喻于利", "女子无才便是德", "生当作人杰、死亦为鬼雄"], "question": "下面哪种说法是中国传统道德的精华部分（  　    ）。", "questionNum": "435", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["有助于大学生掌握丰富的思想道德和法律知识，为提高思想道德和法律素养打下基础", "有助于大学认识立志、树德和做人的道理，选择正确的成才之路", "有助于大学生摆正“德”与“才”的位置，做到德才兼备，全面发展", "有助于大学生掌握专业知识，为找到理想的工作奠定基础"], "question": "学习《思想道德修养与法律基础》课的意义在于（    ）。", "questionNum": "78", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["水环境", "土壤环境", "大气环境", "矿产环境"], "question": "保护环境主要是指保护自然生态环境，包括（     ）。", "questionNum": "586", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会整体利益就是所有个人利益的简单相加。（    ）", "questionNum": "328", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["价值取向", "道德规范", "行为准则", "理论指南"], "question": "社会主义荣辱观的提出，明确了我国在发展社会主义市场经济条件下的基本（   ），是新形势下加强社会主义思想道德建设的重要指导方针。", "questionNum": "85", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["命里须有总须有，命里如无莫强求", "人生在世，吃穿二字", "为最广大人民群众利益服务", "要为祖国和人民的利益无私奉献"], "question": "下列属于正确的人生目的的是（    ）。", "questionNum": "380", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["道德", "性爱", "理想", "兴趣"], "question": "爱情的基本构成要素是（     ）。", "questionNum": "675", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["挽救民族危亡", "取得民族独立", "建设强大国家", "实现中华民族的伟大复兴"], "question": "1840年鸦片战争后，中华各族儿女的共同理想有（  ）。", "questionNum": "183", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["道德层面", "素质层面", "法律层面", "文化层面"], "question": "不同的职业就有不同的相应的职业要求，职业要求是保证职业活动有序进行的必要条件。职业要求有（     ）两方面的内容", "questionNum": "672", "answer": [0, 2], "questionType": 3}, {"options": ["把义务要求当做美德要求", "把美德要求当做义务要求", "把应然要求当做必然要求", "把必然要求当做应该要求"], "question": "道德绑架或道德强迫产生的原因（    ）。", "questionNum": "544", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["助人为乐的要求", "爱国守法的要求", "办事公道的要求", "尊老爱幼的要求"], "question": "从业人员在职业活动中对待不同的服务对象不能有亲疏、贵贱之分，都应自觉遵守规章制度，一视同仁。这体现的职业道德要求是（    ）。", "questionNum": "656", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["道德修养", "道德意志", "个人品德", "道德情感"], "question": "（     ）是通过个人自觉的道德修养和社会道德教育所形成的稳定的心理状态和行为习惯", "questionNum": "470", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["指引大学生走什么路", "引导大学生做什么人", "告诉大学生读什么书", "激励大学生为什么学"], "question": "理想信念对大学生成长成才具有重要意义，它（  ）。", "questionNum": "186", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "职业的通俗表述就是人们所从事的工作。（     ）", "questionNum": "613", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["时代性", "历史继承性", "科学性", "操作性"], "question": "职业道德具有 （     ）。", "questionNum": "676", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["勤劳勇敢", "夸父追日", "亲仁善邻", "与日俱新"], "question": "下列说法能体现中华民族爱好和平的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "260", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "敬业奉献是公民道德建设的重点。（　  ）", "questionNum": "421", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["政治素质", "道德素质", "思想素质", "理论素质"], "question": "大学生应具备的素质有（    ）。", "questionNum": "92", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["有理想", "有道德", "有纪律", "有组织"], "question": "社会主义“四有”新人的四有是指（     ）。", "questionNum": "596", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["因时而变", "与时偕行", "和为贵", "协和万邦"], "question": "下列说法体现中华民族与时俱进这一民族精神的事（    ）。", "questionNum": "278", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["以爱国主义为核心的民族精神", "中国特色社会主义共同理想", "马克思主义指导思想", "以改革创新为核心的时代精神"], "question": "社会主义核心价值体系包括（   ）。", "questionNum": "96", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "道德和法律是维护公共生活秩序的基本手段。（     ）", "questionNum": "506", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["父子关系", "夫妻关系", "母子关系", "兄弟姐妹关系"], "question": "（     ）是家庭关系的核心。", "questionNum": "649", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["儒家思想", "马克思主义", "道家思想", "存在主义"], "question": "中国共产党的指导思想是（  ）。", "questionNum": "155", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["个人价值目标", "物质价值目标", "精神价值目标", "社会价值目标"], "question": "人生价值目标可分为（    ）。", "questionNum": "381", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["生活理想", "人格理想", "道德理想", "社会政治理想"], "question": "人们在道德生活中的理想追求有（  ）。", "questionNum": "178", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["先择业，后就业，再创业", "先创业，后择业，再就业", "先择业，后创业，再就业", "先就业，后择业，再创业"], "question": "当代大学生的正确的就业观是（     ）。", "questionNum": "641", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["网络道德", "环境道德", "家庭美德", "职业道德"], "question": "社会公德包括（     ）。", "questionNum": "594", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["善与恶、正义与非正义", "公正与偏私、诚实与虚伪", "经济基础与上层建筑", "个人利益与整体利益"], "question": "道德是一种行为规范，它所包含和要解决的主要矛盾是（     ）。", "questionNum": "455", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "助人为乐是社会公德最基本的要求，是维护公共生活秩序的重要条件。（     ）", "questionNum": "512", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在社会主义条件下，对自己工作岗位的爱，对自己所从事职业的敬，既是社会的需要，也是从业者应该自觉遵守的道德要求。（     ）", "questionNum": "615", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["全心全意为人民服务", "人人为我，我为人人", "主观为己，客观为人", "合理利己主义"], "question": "在社会主义初级阶段，值得提倡的是（    ）。", "questionNum": "394", "answer": [1], "questionType": 3}, {"options": ["诚实守信", "爱国守法", "爱岗敬业", "勤俭自强"], "question": "公民道德建设的重点是（    ）。", "questionNum": "457", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["创新性", "继承性", "基础性", "广泛性"], "question": "社会公德作为社会交往和公共生活中应当遵循的最基本的道德规范，其基本特征主要表现为（     ）。", "questionNum": "575", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会利益关系", "相互利用关系", "血缘关系", "政治关系"], "question": "个人与他人的关系，在本质上是（    ）的表现形式。", "questionNum": "346", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["树立共同理想", "恪守爱国主题", "遵守道德规范", "承担历史使命"], "question": "建设中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴是当代大学生理应（    ）。", "questionNum": "90", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会关系的形成", "个人利益与集体利益矛盾", "社会分工的不同", "人类自我意识的形成和发展"], "question": "道德产生的主观条件是（      ）。", "questionNum": "431", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想信念是一个思想认识问题，更是一个实践问题。（ ）", "questionNum": "124", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["把享乐作为人生目的", "主张人生的唯一目的和全部内容就在于满足感官的需求与快乐", "人生价值就在于拥有更多奢侈品", "全心全意为人民服务，毫不利己，专门利人"], "question": "关于享乐主义人生观，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "353", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "社会主义核心价值体系的精髓是培育和弘扬民族精神和时代精神。（    ）", "questionNum": "7", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["共产主义", "社会主义", "爱国主义", "改革创新"], "question": "中华民族精神的核心是（    ）。", "questionNum": "232", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想信念只是一个思想认识问题，不是一个实践问题。（  ）", "questionNum": "108", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["意志", "思想", "情感", "行为"], "question": "爱国主义的基础是（    ）。", "questionNum": "248", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["诚信原则", "平等原则", "宽容原则", "互助原则"], "question": "促进个人与他人的和谐应坚持的原则（    ）。", "questionNum": "378", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["全方位、多层次的开展对外开放", "提高对外开放水平", "大力推进理论创新、制度创新、科技创新、文化创新和其他各方面的创新", "自觉投身于改革创新的伟大实践"], "question": "弘扬以改革开放为核心的时代精神，必须（    ）。", "questionNum": "295", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["干一行爱一行，安心本职工作，热爱自己的工作岗位", "自觉遵守规章制度，平等待人，秉公办事，不违章犯纪，不滥用职权", "处处为职业对象的实际需要着想，尊重他们的利益，满足他们的需要", "诚实劳动，有一分力出一分力，出满勤，干满点，不怠工，不推诿"], "question": "职业道德，是人们在一定的职业活动中所应遵循的，具有自身职业特征的道德准则和规范。从业者在下列职业活动中，体现了职业道德要求的有（     ）。", "questionNum": "690", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["人生态度是人生观的重要内容", "人生观决定人生态度", "人生态度决定人生观", "人生态度是人生观的表现和反映"], "question": "关于人生态度和人生观，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "339", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["善与恶、正义与非正义", "公正和偏私、诚实和虚伪", "经济基础和上层建筑", "个人利益和整体利益"], "question": "道德是一种行为规范，它所包含和要解决的主要矛盾是（    ）。", "questionNum": "459", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["工作和业缘", "朋友和恋人", "家庭和血缘", "博爱和友人"], "question": "（     ）关系是人类最基本的自然关系，也是最直接的社会关系。", "questionNum": "659", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["自由主义", "马克思主义", "平等主义", "实用主义"], "question": "当代大学生应当确立对（  ）的科学信仰。", "questionNum": "144", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学德育的重点是理想信念教育。（   ）", "questionNum": "13", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在大学阶段，交往是同学们的主要任务，是大学生活的中心内容。（   ）", "questionNum": "5", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["助人为乐", "爱护公物", "文明礼貌", "遵纪守法"], "question": "（     ）是社会公德最基本的要求，是维护公共生活秩序的重要条件。", "questionNum": "554", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["2000-11-1", "2010年 11月", "2001-11-1", "2011-11-1"], "question": "《全国青少年网络文明公约》是（     ）引发。", "questionNum": "535", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["人类维护公共生活秩序的手段从来就不是自发形成的", "法律是人类维护公共生活秩序的唯一手段", "人类维护公共生活秩序的手段最初是自发形成的", "道德是人类维护公共生活秩序的唯一手段"], "question": "下列说法正确的是（      ）。", "questionNum": "565", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["个人的社会存在", "社会对个人的尊重和满足", "个人的自我实现", "个体的人生对于社会和他人的意义"], "question": "人生价值是自我价值和社会价值的统一，下列选项是人生的社会价值的有（    ）。", "questionNum": "391", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会主义荣辱观教育", "理想信念教育", "爱国主义教育", "公民基本道德规范和遵纪守法观念教育"], "question": "大学德育的基础是（    ）。", "questionNum": "43", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "一种道德行为多次出现就会成为一种习惯，这种习惯成为道德规范。（    ）", "questionNum": "412", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "慎独自律的方法是行之有效的道德修养方法。（　  ）", "questionNum": "415", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["传统", "公有制", "语言", "劳动"], "question": "人类道德起源的第一个历史前提是（        ）。", "questionNum": "434", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["能力最重要", "关系最重要", "学历最重要", "运气最重要"], "question": "关于就业，正确的的认识是（     ）。", "questionNum": "670", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["个人关系", "互助关系", "统治关系", "社会关系"], "question": "个人与他人的关系，在本质上是（    ）。", "questionNum": "347", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["科学发展的火车头", "文化创新的策源地", "社会良知的大本营", "思想碰撞的自由"], "question": "大学的功能包括（   ）。", "questionNum": "99", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["认知", "行为", "意志", "情感"], "question": "人生态度的形成是一个复杂的心理过程，其中（    ）起着主要作用", "questionNum": "376", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["心理欲求", "身理欲求", "性的欲求", "社会属性"], "question": "爱情并非只是情欲的冲动，它是人的自然属性和（    ）的统一", "questionNum": "664", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["求实", "勤奋", "严谨", "创新"], "question": "培养优良学风，应在（    ）上下功夫。", "questionNum": "73", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "英雄，尤其是道德英雄是当代社会并不需要的。（     ）", "questionNum": "530", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "恋爱是家庭产生的重要前提。（     ）", "questionNum": "627", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["先己后人", "先公后私，先人后己", "公私兼顾，不损公肥私", "无私奉献，一心为公"], "question": "社会主义集体主义的道德要求的最基本的层次是（      ）。", "questionNum": "452", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["它是保障国家安全的需要", "它是增强民族凝聚力和向心力的“黏合剂”", "它是经济发展的基础", "它是政治斗争工具"], "question": "增强国防观念的意义在于（    ）。", "questionNum": "299", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["择业时创业的基础", "创业是择业的内在需求", "择业与创业的前提", "择业与创业是相互联系的，不能截然分开"], "question": "下列关于择业和创业的关系说法不正确的是（    ）。", "questionNum": "647", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "职业要求只属于道德层面的内容，与法律层面无关。（     ）", "questionNum": "614", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["马克思主义指导思想", "中国特色社会主义共同理想", "社会主义荣辱观", "会主义核心价值体系"], "question": "社会主义思想道德建设的思想理论基础是（    ）。", "questionNum": "36", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["奉献社会", "爱岗敬业", "办事公道", "服务群众"], "question": "马克思对职业的价值追求，归根到底是以（    ）为最高目标。", "questionNum": "633", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["道德观念", "道德理想", "道德准则", "道德习惯"], "question": "道德往往借助于（     ）等形式来使认识功能发挥作用。", "questionNum": "497", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["自我否定", "自我悦纳", "爱他人", "爱父母"], "question": "个人要自爱，前提条件是要(     )。", "questionNum": "643", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["人生目的", "人生态度", "人生价值", "人生环境"], "question": "下列说法能判别什么样的人生才有意义的是（    ）。", "questionNum": "337", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["爱社会主义", "爱中国共产党", "爱人民政府", "爱所有人"], "question": "在当代中国，不能体现爱国主义的是（    ）。", "questionNum": "247", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "调节功能是道德最突出也最重要的社会功能。（    ）", "questionNum": "413", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "并不是所有人都处在一定的社会关系中的。（    ）", "questionNum": "303", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["把追求金钱作为人生的最高目的", "把毫不利己，专门利人作为人生目的", "把享乐作为人生的唯一目的", "把个人利益放在社会利益之上"], "question": "下列说法能体现为人民服务人生观的是（    ）。", "questionNum": "350", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人们常常把文化传统看作是一个国家和民族的“胎记”。（    ）", "questionNum": "206", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在人的各种素质中，思想政治素质是最重要的素质。（   ）", "questionNum": "2", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["努力学习专业知识", "寻找名师指点", "践行艰苦奋斗精神", "正确处理社会关系"], "question": "当代大学生实现理想的根本途径是（  ）。", "questionNum": "170", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["依法履行公职", "具有高学历的人", "享受特殊待遇的人", "纳入国家行政编制"], "question": "公务员必须具备三个条件（     ）。", "questionNum": "680", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "科学知识是信念最集中、最高的表现形式。（  ）", "questionNum": "115", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "任何一个社会的价值观都是多元化和多层次的，所以不可能有社会核心价值体系。（    ）", "questionNum": "320", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "在自己的工作岗位上建功立业的人，就是真正的爱国者。（    ）", "questionNum": "227", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["明显性", "突出性", "稳定性", "渐进性"], "question": "道德品质形成的特征是其（    ）。", "questionNum": "448", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "有序的公共生活是经济社会健康发展的必要前提。（     ）", "questionNum": "516", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["社会对个人的尊重和满足", "个人对社会的索取和贡献", "社会对个人的要求和给予", "个人对社会的理解和认同"], "question": "在社会主义社会中，在个人与社会的关系上，人的价值包括（    ）。", "questionNum": "390", "answer": [0], "questionType": 3}, {"options": ["家庭", "宣传部门", "高等学校", "精神文明建设办公室"], "question": "（     ）是建设社会主义精神文明的重要阵地和辐射源。", "questionNum": "539", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["爱的越深，恨得越深", "爱情是一种情感的游戏", "爱情是一种缘分，顺其自然，水到渠成", "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有"], "question": "下列反映正确的爱情观的是（    ）。", "questionNum": "651", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["政治民主", "经济独立", "国家主权和领土完整", "文化自主"], "question": "一个国家的核心利益是（    ）。", "questionNum": "241", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["慎独自律的办法", "学思并重的方法", "省察克治的办法", "积善成德的办法"], "question": "加强道德修养的方法有（       ）。", "questionNum": "494", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["爱岗敬业", "诚实守信", "奉献社会", "服务群众"], "question": "某企业对员工进行职业培训时，也进行了职业道德教育。职业道德的基本要求有（     ）。", "questionNum": "688", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”", "“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”", "“各人自扫门前雪，莫管他人瓦上霜”", "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”"], "question": "下列选项中，体现了中华民族爱国主义优良传统的有(    )。", "questionNum": "281", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "爱国主义需要我们维护本民族的利益，因而必须排斥其他民族。（    ）", "questionNum": "218", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["掌握丰富的知识和过硬的本领", "善于幻想", "养成团结协作、艰苦奋斗、脚踏实地的作风", "积极投身于社会实践"], "question": "当代大学生要培养改革创新品质，必须（    ）。", "questionNum": "297", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["协和万邦", "精卫填海", "讲信修睦", "亲仁善邻"], "question": "下列说法能体现中华民族自强不息的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "263", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "社会属性是婚姻家庭得以形成和发展的前提条件。（     ）", "questionNum": "610", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["价值观是多元化和多层次的，因而没有社会核心价值观", "价值观是一种社会意识", "在实际生活中，价值观往往会呈现出多元化、多样性和多层次的格局", "任何社会都会形成自己的核心价值体系"], "question": "关于价值观，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "357", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["社会公德", "职业道德", "家庭美德", "伦理道德"], "question": "“三德”是（     ）的简称。", "questionNum": "489", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "增强国防观念是新时期爱国主义的重要内容。（    ）", "questionNum": "226", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["科学理想", "非科学理想", "幻想", "空想"], "question": "理想从性质上划分有（  ）。", "questionNum": "198", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["主观为自己，客观为他人", "只有集体利益，没有个人利益", "先集体后个人，先他人后自己", "以自我为中心，一切从个人利益出发"], "question": "我们在处理个人与集体、个人与他人的关系时，应当遵循的原则是（    ）。", "questionNum": "454", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["人生态度", "人生环境", "人生目的", "人生价值"], "question": "人生观的核心是（    ）。", "questionNum": "334", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["人生价值既包含社会价值又包含自我价值", "人生价值只是指人的社会价值", "人生价值只是指人的自我价值", "人生价值既不包含社会价值又不包含自我价值"], "question": "关于人生价值，下列说法正确的是（    ）。", "questionNum": "358", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "个人主义人生观主张，个人具有最高价值，社会和他人只是达到个人目的的手段。（    ）", "questionNum": "317", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["理想是超越现实的，它不受时代条件的制约", "理想是有可能实现的", "理想是人们对未来社会和自身发展的向往与追求", "理想是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现"], "question": "关于理想，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "131", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想信念作为人的精神生活的核心内容，能提高人生的精神境界。（  ）", "questionNum": "118", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "机会总是垂青于有准备的人。（     ）", "questionNum": "621", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "共产主义社会是每个人都自由而全面发展的社会。（  ）", "questionNum": "130", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["与其他国家的交往", "坚持狭隘的民族主义", "与其他民族的交往", "与别国的文化交流"], "question": "坚持爱国主义就要反对（    ）。", "questionNum": "251", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人民群众是历史的创造者。（    ）", "questionNum": "204", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["畏难退缩", "乐观人生", "颓废堕落", "怨天尤人"], "question": "下列表述属于正确人生态度的是（    ）。", "questionNum": "342", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["人具有社会性", "人的社会性和自然性是统一的", "人的本性自私论", "人的本质是一切社会关系的总和"], "question": "“主观为自己，客观为他人”是合理利己主义的代表性观点，它是一种消极的人生价值观，其错误的理论依据是（    ）。", "questionNum": "345", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["文化素质", "思想政治素质", "法律素质", "道德素质"], "question": "形成依法办事的社会风尚，推进社会主义法治国家建设，需要人们具有良好的（   ）。", "questionNum": "62", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在当代中国，爱国主义与爱中国共产党具有内在一致性。（    ）", "questionNum": "214", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["形成", "表现", "发展", "成熟"], "question": "大学时期是人生道德意识（    ）的一个重要阶段。", "questionNum": "490", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是坚持马克思主义的指导地位。（   ）", "questionNum": "8", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "社会主义道德建设是与社会主义市场经济相适应的。（ ）", "questionNum": "427", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["热爱祖国与关爱世界的关系", "爱社会主义与大胆吸收资本主义先进经验的关系", "为祖国服务与尽国际义务的关系", "维护世界和平与促进共同发展的关系"], "question": "爱国主义不是狭隘的民族主义，也不是大国沙文主义，要正确处理（    ）。", "questionNum": "288", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["消灭资本主义", "发展社会生产力", "实现共同富裕", "消灭剥削"], "question": "社会主义的根本任务是（    ）。", "questionNum": "255", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "高度的自觉性是道德修养的一个内在要求和重要特征。（　  ）", "questionNum": "408", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "人有地域和信仰的不同，但报效祖国之心不应有差别。（    ）", "questionNum": "221", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["人生动力", "调节个人与社会的关系", "决定一个人的做人标准", "选择人生道路的向导"], "question": "人生目的的作用有（    ）。", "questionNum": "396", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "道德中的社会公德，是维护公共生活秩序的重要手段。（     ）", "questionNum": "515", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "道德是维护公共生活秩序的唯一手段。（     ）", "questionNum": "513", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["继承性", "阶级性", "稳定性", "自律性"], "question": "道德具有 （    ）。", "questionNum": "480", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["全心全意为人民服务，毫不利己，专门利人", "将金钱神秘化、神圣化，视金钱为圣物", "把追求金钱作为人生的至高目的", "人为金钱可以主宰一切"], "question": "关于拜金主义人生观，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "349", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["确立中国特色社会主义共同理想", "坚持马克思主义指导思想", "建构社会主义核心价值体系", "树立社会主义荣辱观"], "question": "建设社会主义和谐文化的根本是（    ）。", "questionNum": "46", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["德莫大于和", "亲仁善邻", "协和万邦", "夸父追日"], "question": "下列名言体现中华民族爱好和平这一民族精神的是（    ）。", "questionNum": "276", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["助人为乐", "爱护公物", "文明礼貌", "遵纪守法"], "question": "（      ）是社会交往中必然的道德要求，是调整和规范人际关系的行为准则，与我们每个人的日常生活密切相关。", "questionNum": "551", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["实现的可能性", "不可预测性", "超前性", "实践性"], "question": "理想来源于现实，又高于现实，具有（  ）。", "questionNum": "189", "answer": [0, 2], "questionType": 3}, {"options": ["认知", "情感", "意志", "信仰"], "question": "信念最集中、最高的表现形式是（  ）。", "questionNum": "138", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["生活理想", "职业理想", "道德理想", "社会政治理想"], "question": "下列选项中，属于个人理想的有（  ）。", "questionNum": "177", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["道德理想", "个人理想", "职业理想", "生活理想"], "question": "下列哪种理想不是按照理想的内容划分的（  ）。", "questionNum": "133", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["生理欲求", "衣着和相貌", "财富和地位", "道德和精神"], "question": "关于爱情，柏拉图说，为了品德是眷恋一个情人，总是一件美好的事。卢梭说，我们只所以爱一个人，是由于我们认为那个人具有我们所尊重的品质。他们表达的意思为，在爱情中起主导作用的是（      ）。", "questionNum": "655", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["礼", "诚", "信", "仁"], "question": "（      ）是指一种真实无妄、表里如一的品格，也是道德的根本。", "questionNum": "465", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["以金钱作标准", "以权力作标准", "以知识技术作标准", "以贡献索取均衡作标准"], "question": "人生价值评价应避免（    ）误区", "questionNum": "386", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["人类的性关系模式经历过一个从杂乱的群婚制到严格有序的一夫一妻制的发展过程", "人的性关系曾有过一个从混乱走向有序，从放纵走向节制，从多样走向单一的过程", "一夫一妻制是有利于人类的整体利益和社会健康发展的，是人类精神进步的表现", "人类的性行为是排他性和多样性共存的，这两种特性对个体繁衍后代和社会和谐都是有利的"], "question": "关于两性中的性关系，下面正确的观点是（     ）。", "questionNum": "699", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["社会主义荣辱观教育", "理想信念教育", "爱国主义教育", "公民基本道德规范和遵纪守法观念教育"], "question": "大学德育的核心是（     ）。", "questionNum": "41", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["集体主义意识", "社会主义荣辱观", "马克思主义信念", "科学发展观"], "question": "牢固树立（    ），是大学生提高思想道德素质和法律素质的中心环节和根本要求。", "questionNum": "460", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["南北合作", "霸权主义", "强权政治", "恐怖主义"], "question": "下列说法能体现“和平与发展”这一时代主题的是（    ）。", "questionNum": "236", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["要善于网上学习", "要诚实有好交流", "要维护网络安全", "要增强自护意识"], "question": "2001年11月，共青团中央、文化部等有关单位联合发布《全国青少年网络文明公约》，提出“五要五不”，下列属于“五要”的是（     ）。", "questionNum": "589", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会环境", "机遇", "情商", "智商"], "question": "影响大学生成才的因素有（    ）。", "questionNum": "93", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["有道德", "有思想", "有知识", "有文化"], "question": "四有新人指的是（   ）。", "questionNum": "89", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["民族自满感", "民族自尊心", "民族优越感", "民族自豪感"], "question": "相信本民族的力量能够迎接挑战、战胜困难，使自己的祖国屹立于世界民族之林的情感，属于（    ）。", "questionNum": "300", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对本职工作马马虎虎，大错不犯，小错不断", "喜欢自己的工作，心情愉快，乐观向上地从事自己的职业", "用一种恭敬的态度对待工作，勤奋认真，不偷懒，不怠工", "对于被动选择的职业岗位敷衍了事，消极应付，争取早日调换工作"], "question": "爱岗敬业是职业道德的核心和基础。从业人员的下列表现中，体现了爱岗敬业要求的有（     ）。", "questionNum": "692", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "男女平等是我国重要的法律原则，也是我国的基本国策。（     ）", "questionNum": "611", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["实践性", "稳定性", "变动性", "综合性"], "question": "个人品德具有这样一些特点（       ）。", "questionNum": "484", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["爱护公物、维护公共秩序", "举止文明、尊重他人", "遵纪守法、热爱祖国", "热爱自然、保护环境"], "question": "在人与自然之间关系的层面上，社会公德主要体现为（     ）。", "questionNum": "560", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["德性", "能力", "创造力", "知识"], "question": "内在价值包括（    ）。", "questionNum": "379", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["建立共产主义社会", "实现中华民族伟大复兴", "在中国共产党领导下", "走中国特色社会主义道路"], "question": "现阶段我国各族人民共同理想的基本内容有（  ）。", "questionNum": "182", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "大学德育的核心是理想信念教育。（    ）", "questionNum": "11", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["全体社会主义劳动者", "社会主义事业的建设者", "所有中国人", "拥护社会主义的爱国者和拥护祖国统一的爱国者"], "question": "下列群体不属于现阶段广泛的爱国统一战线的是（    ）。", "questionNum": "244", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "弘扬爱国主义传统，就必须拥护祖国统一，反对分裂行为。（    ）", "questionNum": "216", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["为人民服务人生观", "拜金主义人生观", "享乐主义人生观", "个人主义人生观"], "question": "下列属于错误的人生观的是（    ）。", "questionNum": "384", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在职业活动中，不同的价值追求所体现的人生境界是不同的，但其所产生的价值和意义却是相同的。（     ）", "questionNum": "603", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["社交能力", "专业技能水平的高低", "文凭的高低", "德才兼备，以德为先"], "question": "当今社会选人、用人、评价人的基本尺度是（    ）。", "questionNum": "35", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["位卑未敢忘忧国", "君让臣死，臣不敢不死", "报国之心，死而后已", "天下兴亡，匹夫有责"], "question": "下列说法，不能体现爱国主义民族优良传统的是（    ）。", "questionNum": "239", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["文明礼貌", "助人为乐", "保护环境", "爱护公物"], "question": "修女特蕾莎说：“你所做的善事明天就会被遗忘，不管怎样，还是要做善事”，这句话体现了社会公德的（      ）。", "questionNum": "567", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["一种重大的政治原则", "民族精神的核心", "人们对自己祖国的浓厚感情转", "调整个人与国家、个人与民族关系的道德要求和法律规范"], "question": "世界上没有哪个国家不主张爱国，没有哪个国家的人民不把爱国主义当作伟大的精神品格而加以敬仰和推崇。爱国主义是（    ）。", "questionNum": "282", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["2004", "2002", "2006", "2008"], "question": "（     ）年，教育部发布《普通高校血神管理规定》确认，在校大学生如果符合我国婚姻法的规定的条件的，可以结婚", "questionNum": "666", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生观决定世界观，有什么样的人生观，就有什么样的世界观。（    ）", "questionNum": "307", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["善恶评价的心理意识", "善恶评价的原则规范", "善恶评价的文化模式", "善恶评价的行为活动"], "question": "道德是对人们的行为进行（   ）的总和。", "questionNum": "493", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["坚定对道家思想指导中国的信心", "坚定对中国共产党的信任", "坚定实现中华民族伟大复兴的信心", "坚定走中国特色社会主义道路的信念"], "question": "树立中国特色社会主义的共同理想，我们必须反对（  ）。", "questionNum": "143", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["坚持马克思主义的指导地位", "树立共同理想", "树立和践行社会主义荣辱观", "培育和弘扬民族精神和时代精神"], "question": "社会主义核心价值体系的核心是（    ）。", "questionNum": "54", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["是科学而又崇高的", "是马克思、恩格斯创立的", "具有持久生命力", "以改造世界为己任"], "question": "树立科学的理想信念，首先要确立马克思主义的科学信仰，因为马克思主义（  ）。", "questionNum": "180", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "成才不只是指具有特殊才能的社会精英，普通人同样也能成为人才。（     ）", "questionNum": "622", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "与社会实践相联系，是进行道德修养的根本途径。（  ）", "questionNum": "410", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "世界观是人们对生活在其中的世界以及人与世界的关系的总体看法和根本观点。（    ）", "questionNum": "301", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "从一定意义上说，进入大学就意味着独立地走向社会，走向生活。（    ）", "questionNum": "4", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["某丈夫不辞劳苦，20多年精心侍候卧病在床的妻子", "某父亲长年沉溺于打麻将，从不管教子女", "某夫妇长年热情主动地照顾身边无子女的邻居大妈", "某儿媳每逢周末都去看望没在一起生活的公婆，帮他们洗刷打扫做家务"], "question": "下列行为符合家庭美德要求的有（     ）。", "questionNum": "684", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["交通快捷方便", "各种现代传媒手段的普及和快速运用，信息获得越来越快捷", "地球“变小”了，成为地球村", "知识的重要性"], "question": "秀才不出门，便知天下事”这句话说明了当代社会的(     )。", "questionNum": "534", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "现阶段，全国人民的共同理想是建设中国特色社会主义。（   ）", "questionNum": "30", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["政策", "纪律", "法律", "守则"], "question": "公共生活中的道德和（    ）所追求的目标是一致的，都是通过规范人们的行为来维护公共生活中的秩序，实现社会稳定和经济发展。", "questionNum": "548", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["受制于一定的社会环境", "受制于一定的自然条件", "受制于人自身的主观条件", "受制于人自身的客观条件"], "question": "人生境遇受多方面的影响（    ）。", "questionNum": "382", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在对待传统道德的问题上，必须实行历史虚无主义，即中国要全盘西化。（　  ）", "questionNum": "420", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["单相思、一厢情愿", "相濡以沫，终身对爱侣承担责任", "“只求曾经拥有，不求天长地久”", "爱恋双方彼此尊重对方的情感和人格，平等履行道德义务"], "question": "爱情是男女双方基于一定的客观现实基础和共同的生活理想，在各自内心形成的最真挚的彼此倾慕和互相爱悦，并渴望对方成为自己终身伴侣的最强烈持久、纯洁专一的感情。下列选项中，真正属于爱情的有（     ）。", "questionNum": "691", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "理想信念是关于未来的想法，并不能对大学生成才提供现实的指导。（  ）", "questionNum": "119", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["体", "德", "智", "美"], "question": "大学生需要确立的成才目标包括（    ）的全面发展。", "questionNum": "74", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["信念", "信仰", "理想", "志向"], "question": "(  ）是人们在实践中形成的具有现实可能性的对未来的向往和追求，是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。", "questionNum": "159", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["人民群众", "英雄人物", "伟大领袖", "时代精英"], "question": "唯物史观认为，历史的创造者是（    ）。", "questionNum": "235", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["奉行“好人主义”", "讲江湖义气", "当“好好先生”", "坚持团结互助原则"], "question": "要处理好与他人的关系，就要（    ）。", "questionNum": "359", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["封闭性", "隐秘性", "内部性", "间接性"], "question": "私人生活的主要特点：（     ）。", "questionNum": "583", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "科学是没有国界的，所以，科学家应该抛弃爱国主义，为全人类服务。（    ）", "questionNum": "222", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["宽容原则", "平等原则", "诚信原则", "互助原则"], "question": "促进个人与他人和谐的前提是坚持（    ）。", "questionNum": "362", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "廉政建设离不开对从业人员的职业道德教育。（     ）", "questionNum": "619", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["工资", "学历", "职位", "实践"], "question": "（    ）不仅是人才成长的动力，而且是衡量人才的标准。", "questionNum": "637", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人与自然关系的协调，最终取决于人与人关系的协调。（    ）", "questionNum": "329", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["夸父追日", "讲信修睦", "愚公移山", "与日俱新"], "question": "下列说法能体现中华民族爱好和平的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "259", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["构建和谐社会的重要条件", "经济社会健康发展的必要前提", "国家现代化和文明程度的重要标志", "提高社会成员生活质量的基本保证"], "question": "维护公共秩序的意义（      ）。", "questionNum": "577", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["更多地依靠同学", "提高独立生活能力", "更多地依靠父母", "更多地依靠老师"], "question": "与中学生活相比，大学生活环境的变化要求大学生（    ）。", "questionNum": "64", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["具有调和性", "具有科学性", "具有革命性", "具有崇高性"], "question": "关于马克思主义，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "147", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["人先天具有某种良知和善良意志", "一种由社会经济基础决定的特殊的社会意识形态", "决定社会生产力发展水平的根本力量", "“天”的意志、“神”的启示"], "question": "马克思主义科学地揭示了道德的本质，认为道德是（     ）。", "questionNum": "466", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["制度保障", "思想基础和价值目标", "物质保障", "社会保障"], "question": "社会主义法律能够为社会主义道德提供（    ）。", "questionNum": "58", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人类自我意识的形成和发展是道德产生的主观条件。（       ）", "questionNum": "401", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["男女平等", "文明礼貌", "爱护公物", "服务群众"], "question": "下列选项中，属于社会公德内容的有 （     ）。", "questionNum": "595", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想作为一种精神现象，是人的精神的产物，与人类社会实践无关。（  ）", "questionNum": "102", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["弘扬爱国主义民族精神", "学习和实践社会主义荣辱观", "坚持马克思主义指导思想", "中国特色社会主义共同理想"], "question": "社会主义核心价值体系的主题是（  ）。", "questionNum": "152", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["道德评价", "社会舆论", "传统习惯", "人们的内心信念"], "question": "（     ）道德调节所赖于发挥作用的主要力量。", "questionNum": "499", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["简明性", "开放性", "广泛性", "普适性"], "question": "下列属于社会公德的基本特征的有（     ）。", "questionNum": "598", "answer": [0, 2], "questionType": 3}, {"options": ["社会主义集体主义", "为人民服务", "精神文明建设", "物质文明建设和精神文明建设"], "question": "社会主义道德建设的核心是（    ）。", "questionNum": "456", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["科学性", "亲和性", "革命性", "群众性"], "question": "社会主义道德的基本特征有（    ）。", "questionNum": "479", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["爱情至上", "事业为上，爱情服从事业", "只要事业，不要爱情", "爱情才是人生的终身大事和头等大事"], "question": "在对待恋爱与事业的关系问题上，正确的态度和取向应是（    ）。", "questionNum": "663", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "公务员非因法定事由、非经法定程序，不被免职、降职、辞退或者处分。（     ）", "questionNum": "604", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "信念是认知、情感和意志的有机统一体。（  ）", "questionNum": "111", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "对现状永不满足、对未来不懈追求，是理想形成的动力源泉。（  ）", "questionNum": "103", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在经济全球化背景下，也应当坚持政治一体化和文化一体化。（    ）", "questionNum": "224", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["维护祖国统一，反对分裂", "同仇敌忾，抗御外侮", "热爱祖国，矢志不渝", "天下兴亡，匹夫有责"], "question": "在中华民族悠久的历史发展中，爱国主义从来就是一种巨大的精神力量，成为一种优良传统，这种优良传统包括（    ）。", "questionNum": "283", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人才素质的灵魂是“智”。（   ）", "questionNum": "17", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["智是人才素质的基础", "德是人才素质的灵魂", "智是人才素质的灵魂", "德是人才素质的基础"], "question": "司马光说：“才者，德之资也；德者，才之帅也。”从司马光的这句话中，可以看出（   ）。", "questionNum": "83", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["导向功能", "激励功能", "调节功能", "辩护功能"], "question": "道德最突出也最重要的社会功能是（    ）。", "questionNum": "442", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["助人为乐", "保护环境", "爱护公物", "服务群众"], "question": "下列选项中，属于社会公德内容的有（     ）。", "questionNum": "597", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["全国各族人民共同的精神支柱", "全国人民团结奋斗的一面旗帜", "推动我国经济发展、社会进步的巨大力量", "中华民族的优良传统"], "question": "爱国主义是中华民族宝贵的精神财富，爱国主义的历史作用（    ）。", "questionNum": "284", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["举止文明、尊重他人", "爱护公物、维护公共秩序", "热爱自然、保护环境", "遵纪守法、热爱祖国"], "question": "在人与人之间关系的层面上，社会公德主要体现为（     ）。", "questionNum": "558", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["爱国主义是具有历史性的", "爱国主义是具有具体性的", "爱国主义是具有永恒存在的", "在阶级社会中，爱国主义是有阶级性的"], "question": "关于爱国主义，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "270", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "自然属性是婚姻家庭的本质所在。（     ）", "questionNum": "628", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["具有实践性", "停留于主观领域", "能够化为人们行动的热情和意志", "能够进入人们改造世界的活动"], "question": "理想信念之所以能够成为一种推动人生实践和社会生活的巨大力量，就是由于它（  ）。", "questionNum": "175", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "人生价值评价的根本尺度，是看一个人拥有多少金钱和物质财富。（    ）", "questionNum": "324", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["人的生产和生活实践", "神话", "宗教", "艺术"], "question": "世界观来源于（    ）。", "questionNum": "331", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "建设社会主义和谐文化的根本是弘扬爱国主义。（     ）", "questionNum": "25", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["交通秩序", "网络秩序", "教学秩序", "工作秩序"], "question": "下列属于公共秩序的是（     ）。", "questionNum": "573", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "信念作为一种心理态度和精神状态，它与认知无关。（ ）", "questionNum": "109", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["学习要求", "生活环境", "社会生活", "家庭环境"], "question": "与中学生活相比，大学生活在（   ）方面发生了显著变化。", "questionNum": "71", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "婚姻自由包括结婚自由，不包括离婚自由。（     ）", "questionNum": "608", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义道德建设是独立的一个系统，与社会主义市场经济没有必然的联系。（　  ）", "questionNum": "428", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["道德品质", "道德理想", "道德原则", "道德规范"], "question": "一种道德行为多次出现，就会成为一种习惯。这种习惯成为（      ）。", "questionNum": "436", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["文明礼貌", "遵纪守法", "保护环境", "助人为乐"], "question": "社会公德的主要内容有（     ）。", "questionNum": "576", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["在现实生活中尚未实现的东西", "对现实生活的超越", "人们的要求和期望最集中、最直观的表达", "违背客观规律从而根本不可能实现的现象"], "question": "理想作为对未来的向往和追求，是（  ）。", "questionNum": "173", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "历史使命是指超出具体社会历史条件限制的永恒不变的历史责任。（   ）", "questionNum": "6", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱祖国的大好河山", "爱自己的阶级敌人", "爱祖国的灿烂文化", "爱自己的骨肉同胞"], "question": "下列不属于爱国主义基本要求的是（    ）。", "questionNum": "234", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["人生目的", "人生价值", "人生态度", "人生环境"], "question": "下列说法能表明人应当怎样对待生活的是（    ）。", "questionNum": "336", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["理智", "认识", "感性", "意志"], "question": "（     ）和情感是人类把握世界的最重要的两种方式，两者缺一不可", "questionNum": "660", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["人际关系", "交往关系", "需要关系", "利益关系"], "question": "处理个人和他人的关系，关键是要处理好个人与他人的（    ）。", "questionNum": "363", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["把理想等同于现实", "把现实等同于理想", "以现实来否定理想", "以理想来否定现实"], "question": "把理想与现实对立起来，容易陷入的误区是(  )。", "questionNum": "171", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["公共生活；职业生活；学习生活", "公共生活；职业生活；婚姻家庭生活", "公共生活；学习生活；婚姻家庭生活", "学习生活；职业生活；婚姻家庭生活"], "question": "社会生活基本上可分为（     ）。", "questionNum": "547", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["道德手段", "法律手段", "政治手段", "文化手段"], "question": "人类维护公共生活秩序的基本手段是（      ）。", "questionNum": "571", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "婚姻家庭关系不仅需要道德来维系，也需要法律来调整。（     ）", "questionNum": "609", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "诚实守信体现了奉献社会的精神。（     ）", "questionNum": "618", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["政治之德", "道德之德", "个性心理品德", "思想品德"], "question": "德是人才素质的灵魂，它包括（    ）。", "questionNum": "94", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["调节个人与社会、个人与自然之间的关系", "决定一个人思想意识的性质和水平", "决定一个人做人的标准", "把握人生方向"], "question": "人生观对人生的意义表现为（    ）。", "questionNum": "399", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["自我教育", "自我审度", "自我约束", "社会实践"], "question": "与（    ）相联系，是进行道德修养的根本途径。", "questionNum": "467", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["职业道德规范", "公民道德实施纲要", "宗教戒律", "法律"], "question": "在公共生活领域中，既有国家强制性，又有普通约束力的最权威的规则是（     ）。", "questionNum": "540", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "信念具有多样性，所以形成共同信念是不可能的。（  ）", "questionNum": "113", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["认知", "情感", "意志", "行为"], "question": "信念一旦形成必然包含有（  ）。", "questionNum": "195", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["诚信守信", "办事公道", "服务群众", "爱岗敬业"], "question": "(     )不仅是从业者步入职业殿堂的“通行证”，体现着从业者的道德操守和人格力量，也是具体行业立足的基础。", "questionNum": "646", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["图腾崇拜", "宗教教规", "礼仪", "禁忌"], "question": "原始社会共同生活必须遵守的规则（      ）。", "questionNum": "600", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["法律素质", "文化素质", "思想政治素质", "道德素质"], "question": "体现一个人道德水平和道德风貌的是（   ）。", "questionNum": "61", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["影响经济基础的形成、巩固和发展", "影响社会生产力的发展", "提高人的精神境界、促进人的自我完善", "是阶级斗争的主要工具"], "question": "道德的社会作用主要表现在（     ）。", "questionNum": "482", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["团结统一", "自强不息", "爱好和平", "勤劳勇敢"], "question": "在几千年的文明史中，中华民族形成了以爱国主义为核心的（    ）的伟大民族精神。", "questionNum": "97", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "个人的发展和完善不能仅停留在愿望和决心上，而应付诸现实的行动。（     ）", "questionNum": "616", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["时代性", "阶级性", "理论性", "现实性"], "question": "理想是社会关系的产物，它必然具有（  ）。", "questionNum": "188", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生价值内在地包含人生的自我价值和社会价值两个方面。（    ）", "questionNum": "321", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "自愿地为对方承担责任，是爱情本质的体现。（     ）", "questionNum": "625", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["信念具有高于一般认识的稳定性", "信念的稳定性不是绝对的", "人们的信念是多样的，没有共同之处", "信念有科学的与非科学的"], "question": "下列正确的观点是（  ）。", "questionNum": "197", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人才素质的条件是“体”。（    ）", "questionNum": "20", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["德", "智", "体", "美"], "question": "人才素质的灵魂是（    ）。", "questionNum": "38", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "信念具有稳定性，因而它是不会改变的。（  ）", "questionNum": "112", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["幸福观", "苦乐观", "生死观", "审美观"], "question": "人生观涉及的问题包括（    ）。", "questionNum": "372", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["反对分裂，维护祖国统一", "建设社会主义民主政治", "建设社会主义市场经济", "建设中国特色社会主义"], "question": "当代中国新时期爱国主义的主题是（    ）。", "questionNum": "242", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "从理想的时序上划分，理想有长远理想和近期理想等。（  ）", "questionNum": "107", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "民间的风俗习惯和宗教教规是维护公共生活秩序的基本手段。（    ）", "questionNum": "505", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["团结友善", "勤奋自强", "诚实守信", "敬业奉献"], "question": "社会主义道德以（  ）为重点。", "questionNum": "440", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["风俗习惯", "道德手段", "法律手段", "纪律"], "question": "人类维护公共生活秩序的手段有（     ）。", "questionNum": "574", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["封闭性", "开放性", "透明性", "间接性"], "question": "公共生活是相对于私人生活而言的，并且超越了私人生活，具有鲜明的（     ）。", "questionNum": "579", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["建立友谊", "学习生活", "社会交往", "婚姻生活"], "question": "社会公德是指在（     ）和公共生活中公民应该遵守的道德准则。", "questionNum": "549", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["担当责任和履行义务", "谨慎对待结婚成家", "因为结婚而荒废学业", "正确处理家庭关系"], "question": "对于大学生结婚，下列不正确的态度是（    ）。", "questionNum": "667", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["广泛的适用性", "明确的规定性", "鲜明的阶级性", "规范的多样性"], "question": "下列属于道德与法律的共同特征的是（     ）。", "questionNum": "645", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "在职业活动中，不同的价值追求所体现的人生境界是不同的，但其产生的价值和意义却是相同的。（     ）", "questionNum": "620", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["改革创新", "爱国主义", "谦恭礼让", "忠君报国"], "question": "在五千多年的文明史中，中华民族形成了以（   ）为核心的民族精神。", "questionNum": "50", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会公德是社会交往和公共生活中应当遵守的最基本的道德规范。（     ）", "questionNum": "529", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["弘扬民族精神与时代精神", "献身于建设和保卫社会主义现代化事业", "全心全意为人民服务", "献身于促进祖国统一的事业"], "question": "现阶段，爱国主义主要表现为（    ）。", "questionNum": "285", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["美德", "义务", "权利", "要求"], "question": "公交车上给老人和小孩让座是一种（    ）。", "questionNum": "543", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "几千年来，中华民族形成了以爱国主义为核心的民族精神。（    ）", "questionNum": "22", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["个人主义", "本位主义", "以人为本", "集体主义"], "question": "（    ）是社会主义道德建设的原则，也是指导人们行为选择的主导性原则。", "questionNum": "462", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["有理想", "有法律", "有道德", "有文化"], "question": "下面不属于社会主义“四有”新人的内容的是（    ）。", "questionNum": "37", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生观对世界观的巩固、发展和变化起着重要作用。（    ）", "questionNum": "308", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["强健体魄、锻炼意志", "促进综合素质的提高", "提高科学文化知识", "养成讲道德、守纪律的良好风尚"], "question": "大学生通过接受国防和军事方面的教育训练，不仅可以增强国防观念，掌握基本的国防知识，还可以（    ）。", "questionNum": "273", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["图腾崇拜", "戒律", "礼仪", "风俗"], "question": "原始社会共同生活必须遵守的规则（     ）。", "questionNum": "599", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["指引人生的奋斗目标", "提供人生的前进动力", "增加人生的精神负担", "提高人生的精神境界"], "question": "理想信念对于人生至关重要，理想信念的作用表现以下方面（  ）。", "questionNum": "179", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["性欲", "理性", "情感", "认知"], "question": "缺少（     ）的内容，爱情便失去了存在的自然基础，因而也不可能成就爱情", "questionNum": "657", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "公民道德建设是自觉的行为，进行公民道德教育是没有必要的。（  ）", "questionNum": "426", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["自私自利", "先私后公先己后人", "先公后私先人后己", "主观为自己客观为他人"], "question": "人生目的可分为四个（    ）层次", "questionNum": "393", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["建设中国特色社会主义", "坚持改革开放", "建立社会主义市场经济体制", "建立社会主义民主政治"], "question": "现阶段，全国人民的共同理想是（    ）。", "questionNum": "49", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["它是一种学说", "它是一种幻想", "它是一种制度", "它是一种实践"], "question": "关于共产主义，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "151", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["愚公移山", "夸父追日", "自强不息", "德莫大于和"], "question": "下列说法能体现中华民族爱好和平的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "261", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["把对马克思主义信仰等同于一种宗教信仰", "相信马克思主义的科学而崇高", "把马克思主义理论看作众多理论流派中的一个", "用马克思主义理论武装自己的头脑，指导自己的行动"], "question": "坚定马克思主义的信仰，需要（  ）。", "questionNum": "181", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会实践", "思想发展", "科学研究", "哲学思维"], "question": "从本质上讲，理想和信念都是人类在（  ）基础上产生的一种特殊的社会意识和精神现象。", "questionNum": "161", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["只看其物质贡献的大小", "坚持动机与效果相统一", "只看其贡献的绝对量的大小", "只看其社会价值，否认其自我价值"], "question": "评价人生价值的科学方法是（    ）。", "questionNum": "369", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["人与人", "人与自身", "自然物种之间", "人的身心之间"], "question": "人与自然关系的协调，最终取决于（    ）关系的协调。", "questionNum": "344", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["爱人民", "爱劳动", "爱科学", "爱祖国"], "question": "社会主义道德基本的道德要求是（     ）。", "questionNum": "439", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["私有制经济基础的产物", "资产阶级的人生观、价值观、道德观的核心和基本原则", "封建制经济基础的产物", "资产阶级生活的基本态度"], "question": "个人主义是（    ）。", "questionNum": "400", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["友爱", "情爱", "博爱", "自爱"], "question": "那种没有种族、贫富、地位、贵贱等一切差别的，对所有人怀有的爱就是（     ）。", "questionNum": "658", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["人与人之间", "人与社会之间", "与自然之间", "人与物之间"], "question": "社会公德涵盖了（    ）几个关系层面上的问题。", "questionNum": "580", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "爱国主义是民族精神的核心。（    ）", "questionNum": "202", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["具有满足人的需要的属性", "可以与人的现实需要无关", "是人劳动创造的产物", "对所有人都有用"], "question": "从哲学上看，一事物之所以具有价值，就在于它（    ）。", "questionNum": "356", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人既以个体的形式存在，同时又以社会的形式存在。（    ）", "questionNum": "327", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "我们立党立国的根本指导思想使马克思主义。（    ）", "questionNum": "28", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱岗敬业", "诚实守信", "办事公道", "服务群众"], "question": "某企业对员工进行职业道德教育，职业道德的基本要求有（     ）。", "questionNum": "679", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["主观为自己，客观为他人", "只有集体利益，没有个人利益", "先集体后个人，先他人后自己", "以自我为中心，一切从个人利益出发"], "question": "我们在处理个人与集体、个人与他人的关系时，应当遵循的原则是（    ）。", "questionNum": "458", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["它是个体的人生活动对社会、他人所具有的价值", "它与人生的社会价值截然不同，二者无法统一", "它是个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值", "它是实现人生的社会价值的基础"], "question": "关于人生的自我价值，下列说法正确的是（    ）。", "questionNum": "361", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会属性是人的本质属性。（    ）", "questionNum": "304", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["逐步摆脱贫穷落后", "争取民族独立和国家解放", "把我国建设成为富强、民主、文明、和谐的社会主义现代化国家", "实现中华民族的伟大复兴"], "question": "下列选项中，体现了现阶段全国各族人民共同愿望的是（    ）。", "questionNum": "291", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会活动", "职业活动", "个人活动", "家庭活动"], "question": "（    ）是人类社会生活中最普遍最基本的活动。", "questionNum": "636", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["稳定性", "专业性", "强制性", "统一性"], "question": "职业产生于社会分工，每种职业都有它的服务内容和服务要求，由此产生的职业道德的具体内容是不同的。这导致了职业道德具有很强的（     ）。", "questionNum": "654", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["就业", "交往", "学习", "爱情"], "question": "大学生的主要任务是（    ）。", "questionNum": "34", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人才素质的基础是“体”。（   ）", "questionNum": "19", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["世界观决定人生观", "人生观从属于世界观", "人生观外在于世界观", "人生观对世界观的发展和变化起重要作用"], "question": "关于世界观和人生观的关系，下列说法错误的是（    ）。", "questionNum": "333", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系的主题是树立共同理想。（    ）", "questionNum": "23", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["中华民族进步的灵魂", "先进生产力发展的方向", "中国共产党永葆生机的源泉", "我国兴旺发达的不竭动力"], "question": "改革创新精神对于我们民族国家和党的事业具有十分重要意义，它是（    ）。", "questionNum": "294", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是马克思主义指导思想。（  ）", "questionNum": "123", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["弗洛姆", "马斯洛", "弗洛伊德", "尼采"], "question": "提出了需要层次论的理论，并且指出爱和归属是人的最基本的情感需求的著名社会心理学家是（   ）。", "questionNum": "665", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "社会公德是一个社会精神文明的综合指标。（     ）", "questionNum": "526", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["孝敬父母、勤劳节俭", "尊敬师长，团结和睦", "立志勤学，谦虚有礼", "律己宽人、诚实守信"], "question": "作为当代大学生，应该具有的道德品质是（    ）。", "questionNum": "486", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生的自我价值是社会价值的基础，有了自我价值，就会有社会价值。（    ）", "questionNum": "323", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["个体的社会实践", "个人的内心体验", "社会的道德原则规范", "人的自然本性"], "question": "个人品德的形成和发展依赖于（　　）。", "questionNum": "453", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "诚实守信是公民道德建设的重点。（　  ）", "questionNum": "417", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["善", "理性", "上帝的造物", "一切社会关系的总合"], "question": "马克思主义认为，人在本质上是（    ）。", "questionNum": "332", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["行政法规", "职业道德", "家庭美德", "社会公德"], "question": "乘坐车船飞机的人应当做“文明乘客”，到影剧院看电影看演出的人应当做“文明观众”，在图书馆读书读报的人应当做“文明读者”。这是因为在现实生活中人们应当遵守（     ）。", "questionNum": "542", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["个人对自己生命存在的肯定", "个人对自己生命活动需要的满足程度", "个人对自己生命存在的否定"], "question": "自我价值的表现是多方面的，如（    ）。", "questionNum": "392", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["承担起对国家应尽的义务", "维护改革发展稳定的大局", "树立民族自尊心和自豪感", "排斥其他国家和民族的利益"], "question": "下列无法体现自觉维护国家利益的行为是（    ）。", "questionNum": "246", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["理想是社会关系的产物", "理想是社会实践的产物", "理想是多样的，没有共同性", "理想源于现实，又超越现实"], "question": "下列关于理想的正确结论是（  ）。", "questionNum": "196", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["良心", "对共同理想的执著追求", "对共产主义的坚信不疑", "社会舆论"], "question": "下列属于信念的是（  ）。", "questionNum": "190", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "善的敌人不是恶，而是伪善。 （   ）", "questionNum": "416", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "马克思主义是一种意识形态，所以它不是科学。（    ）", "questionNum": "29", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["有没有创业无所谓，首要的是要有就业", "要有积极创业的思想准备", "要有敢于创业的勇气", "要提高创业的能力"], "question": "大学生要树立正确的创业观，就有必要做到(     )。", "questionNum": "696", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["勤劳勇敢", "改革创新", "自强不息", "爱好和平"], "question": "时代精神的核心是（    ）。", "questionNum": "254", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["奇思异想", "封闭蛮干", "瞬间顿悟", "求真务实"], "question": "创新学习是一种以（    ）为基础，采取创造性方法，积极追求创造性成果的学习。", "questionNum": "70", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["信念具有非理性", "信念有不同的内涵和层次性", "信念具有稳定性", "信念是认知、情感和意志的有机统一体"], "question": "以下关于信念的正确说法是（  ）。", "questionNum": "200", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["意见", "认知", "情感", "意志"], "question": "信念是一种精神现象的统一体，它与（  ）并无明显关联", "questionNum": "136", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["德", "智", "体", "美"], "question": "人才素质的条件是（    ）。", "questionNum": "40", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["先己后人", "公私兼顾，不损公肥私", "先公后私，先人后己", "无私奉献，一心为公"], "question": "社会主义集体主义的道德要求的最高层次是（      ）。", "questionNum": "445", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["要以德为先，以德统帅才", "要以才为先，以才统帅德", "才是最重要的，德可有可无", "德是最重要的，才可有可无"], "question": "在“德”与“才”的关系中，正确的观点是（   ）。", "questionNum": "45", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["享乐主义", "自由主义", "拜金主义", "个人主义"], "question": "资产阶级世界观的核心是（    ）。", "questionNum": "354", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["家庭关系", "地缘关系", "经济关系", "政治关系"], "question": "社会关系包括（    ）。", "questionNum": "389", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学德育的基础是牢固树立社会主义荣辱观。（   ）", "questionNum": "15", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "网络是虚拟的，无所谓道德。（     ）", "questionNum": "525", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["勤劳勇敢", "爱好和平", "忠君报国", "自强不息"], "question": "中华民族以爱国主义为核心的民族精神包括（    ）。", "questionNum": "275", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["鲜明的职业性", "鲜明的阶级性", "明确的规范性", "调节的有限性"], "question": "职业活动中的道德与法律具有的共同特征是（     ）。", "questionNum": "671", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["建立在历史唯物主义基础上", "建立在辩证唯物主义基础上", "能够实现个人与社会的有机统一", "无产阶级本质的表现"], "question": "为人民服务人生观是科学人生观的依据是（    ）。", "questionNum": "397", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["人有地域和信仰的不同，但报效祖国之心不应有差别", "经济全球化预示着世界一体化，爱国主义已经过时了", "经济全球化过程中要始终维护国家的主权和尊严", "科学没有国界，但科学家有祖国"], "question": "对于经济全球化和爱国主义，下列说法正确的是（    ）。", "questionNum": "274", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "人生态度是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和基本意图。（    ）", "questionNum": "313", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "中华民族优良道德传统推崇“仁爱”原则，追求人际和谐。（　  ）", "questionNum": "423", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "职业活动是人类社会生活中最普遍、最基本的活动。（     ）", "questionNum": "601", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["注重学习科学课程", "注重学习和掌握思想道德和法律修养的基本知识", "注重知行统一", "注重联系实际"], "question": "学习《思想道德修养与法律基础》课的方法有（   ）。", "questionNum": "80", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["思想", "情感", "意志", "行为"], "question": "爱国主义的灵魂是（    ）。", "questionNum": "253", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义道德建设会束缚社会主义市场经济的发展。（　  ）", "questionNum": "429", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱护公物、维护公共秩序", "举止文明、尊重他人", "热爱自然、保护环境", "乐于助人、尊老爱幼"], "question": "在人与社会之间关系的层面上，社会公德主要体现为（     ）。", "questionNum": "559", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "专业道德和职业活动中的法律，广泛渗透于职业活动的各个方面。（     ）", "questionNum": "612", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["经济实力竞争", "科技文化竞争", "文学艺术竞争", "民主政治竞争"], "question": "当今世界，综合国力竞争的焦点是（    ）。", "questionNum": "66", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["极端功利主义", "极端利己主义", "狭隘功利主义", "极端实用主义"], "question": "极端个人主义在个人与他人，与社会的关系上表现为（    ）。", "questionNum": "375", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "与其他动物相区别，人的活动具有目的性和自觉性。（    ）", "questionNum": "311", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["理想", "信念", "真理", "谬论"], "question": "任何信仰都包含的基本方面有（  ）。", "questionNum": "174", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "改革创新是时代精神的核心。（    ）", "questionNum": "230", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["社会公德", "网络道德", "遵纪守法", "职业道德"], "question": "社会交往和公共生活中应当遵循的最基本的道德规范是（    ）。", "questionNum": "531", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["劳动者自立就业", "市场调节就业", "国外投资拉动就业", "单位引导就业"], "question": "就业是民生之本，为了缓解就业压力，提供更多的就业机会，近年来国家采取了积极的就业措施，即确立了（     ）就业方针", "questionNum": "681", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["坚定对中国共产党的信任", "坚定一切向西方学习的决心", "坚定走中国特色社会主义道路的信念", "坚定实现中华民族伟大复兴的信心"], "question": "树立中国特色社会主义的共同理想，我们必须反对（  ）。", "questionNum": "142", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "树立共同理想，就把握了社会主义核心价值体系的精髓。（   ）", "questionNum": "9", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["学习", "交往", "就业", "爱情"], "question": "大学生活的中心内容是（   ）。", "questionNum": "32", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["道德", "理想", "责任", "志趣"], "question": "爱情生长的内在依据是（     ）。", "questionNum": "634", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学生应该积极践行公民基本道德规范，提高自身道德境界。（　  ）", "questionNum": "425", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生目的是人生观的核心。（    ）", "questionNum": "309", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["高层次的信念决定低层次的信念", "低层次的信念服从于高层次的信念", "高层次的信念具有最大的统摄力", "高层次的信念代表一个人基本社会信仰"], "question": "在一个人形成的信念体系中，（  ）。", "questionNum": "185", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会公德是社会道德体系的最高层次", "社会公德是社会道德体系的基础层次", "社会公德是社会公职人员必须遵守的道德规范", "社会公德并非人人必须遵守"], "question": "下列说法正确的是（     ）。", "questionNum": "562", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["理想远大，热爱祖国", "追求理想，善于创新", "视野开阔，胸怀宽广", "德才兼备，全面发展"], "question": "当代大学需要树立（   ）的崭新形象。", "questionNum": "75", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["制度保障", "思想基础和价值目标", "物质保障", "社会保障"], "question": "社会主义思想道德能够为社会主义法律提供（    ）。", "questionNum": "57", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["自主学习", "创新学习", "全面学习", "终身学习"], "question": "大学生应该树立的新的学习理念是（    ）。", "questionNum": "72", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "马克思主义认为，人在本质上是一切社会关系的总和。（    ）", "questionNum": "302", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["职业道德", "商业道德", "家庭美德", "社会公德"], "question": "道德是分领域和层次的，（     ）是社会公共生活中应当遵守的行为准则，是整个社会道德体系中的基础层次。", "questionNum": "561", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["天下兴亡，匹夫有责", "热爱祖国，矢志不渝", "维护统一，反对分裂", "同仇敌忾，抗御外侮"], "question": "下列说法属于中华民族爱国主义优良传统的是（    ）。", "questionNum": "272", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["结构性失业", "摩擦性失业", "发展性失业", "周期性失业"], "question": "当前失业类型有（     ）。", "questionNum": "682", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "弘扬时代精神，就需要我们抛弃传统民族精神。（    ）", "questionNum": "229", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["客观性", "社会性", "差异性", "主观性"], "question": "人生价值具有（    ）的特点", "questionNum": "385", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["国际合作，共同协商", "分久必合，合久必分", "运用武力，打击分裂", "和平统一，一国两制"], "question": "推进两岸关系发展和祖国统一大业的基本方针是（    ）。", "questionNum": "237", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["建设中国特色社会主义，实现中华民族伟大复兴", "建设社会主义市场经济体制", "建设社会主义民主政治", "反对分裂，维护祖国统一"], "question": "现阶段我国各族人民的共同理想是（  ）。", "questionNum": "153", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "我们在处理个人与集体、个人与他人的关系时，应当遵循先集体后个人，先他人后自己的原则。（ ）", "questionNum": "422", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["平等待人", "忠贞专一", "行为文明", "相互尊重"], "question": "爱情的纯洁性，集中表现在对爱情对象的（   ）。", "questionNum": "662", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是建设中国特色社会主义。（  ）", "questionNum": "122", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["只看其物质贡献的大小", "只看其贡献的绝对量的大小", "只看其社会价值，否认其自我价值", "坚持能力有大小与贡献须尽力相统一"], "question": "评价人生价值的科学方法是（    ）。", "questionNum": "367", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["邻里", "社区", "夫妻", "长幼"], "question": "婚姻家庭的和谐稳定是社会和谐稳定的基础，家庭美德是每个公民在家庭生活中应该遵守德行为准则，它涵盖了（     ）之间德关系", "questionNum": "683", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["劳动谋生成为手段的社会", "物质财富极大丰富的社会", "每个人自由而全面发展的社会", "人民精神境界极大提高的社会"], "question": "共产党人的最高理想就是在全世界实现共产主义社会制度，共产主义社会将是（  ）。", "questionNum": "184", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["理想具有现实性", "理想具有预见性", "理想具有虚幻性", "理想具有超越性"], "question": "关于理想，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "135", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "个人理想是个人的事，与国家的前途和民族的命运无关。（  ）", "questionNum": "126", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["坚持一个中国的原则决不动摇", "争取和平统一的努力决不放弃", "反对“台独”分裂活动决不妥协", "寄希望于国际社会的方针决不改变"], "question": "下列说法不属于我们对台湾的基本主张的是（    ）。", "questionNum": "268", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在共产主义社会，国家会消亡，爱国主义就会失去存在的条件和基础。（    ）", "questionNum": "209", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会生活基本上可分为公共生活、职业生活、婚姻家庭生活三大领域。（     ）", "questionNum": "501", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["帮助人们认识社会道德生活的规律和原则", "认识人生的价值和意义", "认识自己对家庭、他人、社会的义务和责任", "使人辨识善恶"], "question": "道德认识功能的作用是（     ）。", "questionNum": "498", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["理想和空想是有本质不同的", "理想源于现实，又超越现实", "空想是脱离实际的主观臆想", "空想永远不能变成理想"], "question": "关于理想和空想，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "132", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["知荣辱", "讲正气", "树新风", "促和谐"], "question": "开展社会主义荣辱观学习实践活动，要以践行社会主义荣辱观、加强思想道德建设为主题，形成“（   ）”的文明风尚。", "questionNum": "86", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["坚持马克思主义指导思想", "确立中国特色社会主义理想", "树立社会主义荣辱观", "弘扬以爱国主义为核心的民族精神和弘扬以改革开放为核心的时代精神"], "question": "社会主义核心价值体系的科学内涵是（    ）。", "questionNum": "76", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["情感", "行为", "思想", "意志"], "question": "爱国主义的体现是（    ）。", "questionNum": "238", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会主义核心价值体系的灵魂是培育和弘扬民族精神和时代精神。（   ）", "questionNum": "1", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["遵纪守法", "爱护公物", "助人为乐", "保护环境"], "question": "社会公德的内容有（    ）。", "questionNum": "478", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["行为方式", "风俗习惯", "价值观念", "文化心理"], "question": "中国传统道德是中国历史上不同时代人们的（      ）体现。", "questionNum": "495", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["淡化学习", "被动学习", "自主学习", "专业学习"], "question": "大学阶段学习的重要特点是（   ）。", "questionNum": "31", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["坚持完善自身与贡献社会相统一", "只看其贡献的绝对量的大小", "只看其社会价值，否认其自我价值", "只看其物质贡献的大小"], "question": "评价人生价值的科学方法是（    ）。", "questionNum": "370", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["毫不利己、专门利人", "大公无私", "热爱祖国", "全心全意为人民服务"], "question": "共产主义道德是对少数先进分子的要求。除一般要求外，还特别要求他们（　　）。", "questionNum": "473", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "市场经济就是要人们把享乐当作人生的目的。（    ）", "questionNum": "315", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["教育", "职业实践", "天赋", "自我修养"], "question": "一般而言，职业道德素质是个人通过以下哪几种途径来实现的（     ）。", "questionNum": "678", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在对待传统道德的问题上，必须坚持以我为主，为我所用的基本原则。（　  ）", "questionNum": "419", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["正确使用网络工具", "健康进行网络交往", "自觉避免沉迷网络", "养成网络自律精神"], "question": "在网络生活中加强社会公德自律(    )。", "questionNum": "587", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["要善于思考，勇于开拓不断激发自己的创新意识", "不断培养自己的创新精神", "敢于突破陈旧的思维定势", "坚持脚踏实地，打下扎实的专业功底"], "question": "大学生树立创新学习的理念，应当（    ）。", "questionNum": "91", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在人与自然之间的关系上，社会公德主要体现在热爱自然、保护环境上。（     ）", "questionNum": "524", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["道德理想", "社会政治理想", "职业理想", "生活理想"], "question": "理想从内容上划分有（  ）。", "questionNum": "199", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "在人与自然之间的关系上，社会公德主要体现在热爱自然、爱护公物上。（     ）", "questionNum": "523", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["职业素质", "健康素质", "科学文化素质", "思想道德素质"], "question": "大学生的全面发展，就是（    ）的全面提高。", "questionNum": "84", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["坚持马克思主义的指导地位", "培育和弘扬民族精神和时代精神", "树立共同理想", "树立和践行社会主义荣辱观"], "question": "把握社会主义核心价值体系的灵魂就要（    ）。", "questionNum": "52", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "爱国主义并不是狭隘的民族主义。（    ）", "questionNum": "219", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["助人为乐", "文明礼貌", "爱护公物", "保护环境"], "question": "“赠人玫瑰，手有余香”体现了社会生活中(     ) 的社会公德。。", "questionNum": "564", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "公共生活具有封闭性和隐秘性的特点。（     ）", "questionNum": "504", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["文明礼貌", "爱护公物", "保护环境", "遵纪守法"], "question": "社会公德的主要内容（     ）。", "questionNum": "581", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["社会公德", "职业道德", "个人修养", "家庭美德"], "question": "（     ）作为社会公共生活中应当遵守的行为准则，成为整个社会道德体系的基础层次。", "questionNum": "536", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "家庭生活中的平等表现为夫妻权利和义务的平等、人格地位的平等。（     ）", "questionNum": "607", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["个人对社会的能动性", "个人对社会的依赖性", "社会对个人的尊重和满足", "个人对社会的责任和贡献"], "question": "在社会主义社会中，在个人与社会的关系中，人的价值包括（    ）。", "questionNum": "398", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["重要前提", "重要条件", "重要目标", "重要手段"], "question": "遵纪守法是社会公德最基本的要求，是维护公共生活秩序的（     ）。", "questionNum": "541", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "当代大学生应当确立对自由主义的科学信仰。（  ）", "questionNum": "121", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "德智体美全面发展是引领当代大学生成长成才的根本指针。（    ）", "questionNum": "27", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["自我学习", "家庭教育", "道德实践", "潜心修炼"], "question": "个人道德从发展到形成归根到底取决于（     ）。", "questionNum": "446", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["社会主义思想道德", "社会主义荣辱观", "马克思主义指导思想", "社会主义法律"], "question": "社会主义核心价值体系包括（    ）。", "questionNum": "95", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["错", "对"], "question": "自然属性是人的本质属性。（    ）", "questionNum": "305", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["能力", "学历", "学位", "素质"], "question": "大学生择业的基础主要是其自身的（     ）。", "questionNum": "674", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["夸父追日", "亲仁善邻", "爱好和平", "讲信修睦"], "question": "下列说法能体现中华民族自强不息的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "264", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["失恋不失爱、不失志、不失学、不失态", "失恋是恋爱过程中的正常现象", "爱得深，恨的深", "失恋也是一种成长"], "question": "关于失恋，下列说法不正确的是（     ）。", "questionNum": "669", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "爱国主义是文化认同，社会主义是政治选择，二者是完全不同的。（    ）", "questionNum": "213", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "英雄人物是历史的创造者，历史与人民群众无关。（    ）", "questionNum": "205", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["正确认识理想与现实的关系", "坚定的信念", "勇于实践、艰苦奋斗", "为理想而献身"], "question": "实现理想的思想基础是（  ）。", "questionNum": "166", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["个人理想要符合社会理想", "社会理想是个人理想的凝聚和升华", "社会理想并不完全排斥个人理想", "社会理想是服从个人理想的"], "question": "关于个人理想和社会理想，下列表述错误的是（  ）。", "questionNum": "163", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["主观为自己，客观为他人", "以集体主义为原则", "以自我为中心，一切从个人利益出发", "先集体后个人，先他人后自己"], "question": "我们在处理个人与集体、个人与他人的关系时，应当遵循的原则是（    ）。", "questionNum": "487", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "空想永远不能变成理想。（  ）", "questionNum": "105", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "爱国主义与爱社会主义的一致性，是对所有中国人的基本要求。（    ）", "questionNum": "215", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["态度、情感和理想", "认识、情感和意志", "认识、情感和理想", "认识、态度和意志"], "question": "信念是（  ）的融合和统一。", "questionNum": "164", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["集体主义原则", "整体主义", "为人民服务", "无私的奉献精神"], "question": "（       ），是社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志。", "questionNum": "468", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["它是大学色投身部队，建立强权政治国家的必要要求", "它是大学生报效祖国，弘扬爱国主义精神的重要体现", "它是大学生履行国防义务，关系支持国防和军队建设的必然要求", "它是大学生提高综合素质，促进自身全面发展的迫切需要"], "question": "增强国防观念对当代大学生的重要意义在于（    ）。", "questionNum": "280", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["助人为乐", "爱护公物", "文明礼貌", "遵纪守法"], "question": "在社会公共生活中倡导（    ）的精神，是社会主义道德建设的核心和原则在公共生活领域的体现，也是社会主义人道主义的基本要求。", "questionNum": "553", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "有序的公共生活是经济社会健康发展的必要前提。（     ）", "questionNum": "517", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["意识性", "劳动性", "民族性", "群体性"], "question": "人的社会属性包括（    ）。", "questionNum": "388", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["经济基础的形成", "社会舆论的形成", "社会关系的形成", "风俗习惯的形成"], "question": "道德产生的客观条件是（        ）。", "questionNum": "432", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["公共生活", "职业生活", "婚姻家庭生活", "私人生活"], "question": "社会生活基本上可以分为（    ）几个领域。", "questionNum": "578", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["立志高远", "志向奇特", "立志做大事", "立志须躬行"], "question": "确立科学而崇高的理想，需要（  ）。", "questionNum": "191", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["知荣知耻", "贵在践行", "分清荣耻", "树立荣辱意识"], "question": "树立社会主义荣辱观具体落实到每个社会成员，就是要努力学习和践行社会主义荣辱观。学校和践行社会主义荣辱观要（    ）。", "questionNum": "87", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会属性是婚姻家庭得以形成和发展的前提条件。（     ）", "questionNum": "629", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["20世纪50年代", "20世纪60年代", "20世纪70年代", "20世纪80年代"], "question": "“雷锋精神”开始.于（      ）。", "questionNum": "568", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["家庭", "学校", "社会", "单位"], "question": "（     ）是进行系统道德教育的重要阵地。", "questionNum": "449", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["物质财富极大丰富", "人民精神境界极大提高", "每个人自由而全面发展", "消灭一切社会差别"], "question": "关于共产主义社会，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "150", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "爱国主义精神是永恒的，是超越具体的历史时代的。（    ）", "questionNum": "208", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["人身关系", "财产关系", "身份关系", "互相照顾的关系"], "question": "夫妻关系包括两个方面，即(     )。", "questionNum": "697", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["知识积累", "知行统一", "重智轻德", "德育为先"], "question": "《思想道德修养与法律基础》课具有鲜明的实践性，这要求学生注重（    ）。", "questionNum": "65", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["弘扬中国古代的民族精神", "培育民族性格", "弘扬和培育近代以来中国人民在争取民族独立和人民解放历史进程中形成的伟大民族精神", "弘扬和培育实现国家富强和人民共同富裕过程中形成的伟大民族精神"], "question": "弘扬和培育民族精神，必须（    ）。", "questionNum": "292", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["道德理论和道德实践相结合", "言行一致", "知行统一", "思考省醒"], "question": "躬行实践的方法，就是运用（     ）的方法进行道德修养。", "questionNum": "488", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["生死有命，富贵在天", "金钱万能，有钱就有一切", "个人本身就是目的，社会只是达到个人目的的一种手段", "社会主义必然代替资本主义，全世界最终必然实现共产主义"], "question": "下列属于科学信念的是（  ）。", "questionNum": "160", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["基础性", "继承性", "广泛性", "简明性"], "question": "秦末刘邦入汉中，颁布两条戒律：杀人偿命，欠债还钱，备受当地人欢迎。这两条至今成为多数人的共识，成为社会公德的一部分。这反映公德的（    ）。", "questionNum": "570", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["激励作用", "动力作用", "导向作用", "规范作用"], "question": "人生目的的作用有（    ）。", "questionNum": "395", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["男女平等", "夫妻和睦", "尊老爱幼", "勤俭持家"], "question": "“老吾老以及人之老，爱吾幼以及人之幼”反映我国的（    ）的家庭美德。", "questionNum": "635", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "爱祖国就是爱国家。（    ）", "questionNum": "201", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "提高廉政素质是我国当前职业道德建设的一个重要任务。（     ）", "questionNum": "602", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["进步性", "杰出性", "创造性", "社会性"], "question": "人才的特征包括（   ）。", "questionNum": "88", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["上层建筑", "社会关系", "政治关系", "经济基础"], "question": "道德作为一种特殊的社会意识形态，归根到底是由（    ）决定的。", "questionNum": "461", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["学术视野", "学术氛围", "学术气度", "校风"], "question": "大学精神应包括大师、大楼、大气。其中大气又包括（    ）。", "questionNum": "98", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["为人民服务", "集体主义", "仁爱和谐", "效率与公平"], "question": "在构建社会主义和谐社会的过程中，根据社会主义精神文明建设的客观要求，社会主义道德建设应该以（    ）为核心。", "questionNum": "463", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人才素质的条件是“德”。（   ）", "questionNum": "21", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["霸权主义", "自由主义", "分裂主义", "爱国主义"], "question": "我国社会主义国防观念的重要思想基础是（    ）。", "questionNum": "233", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "公共生活具有新明的开放性和透明性。（    ）", "questionNum": "502", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "当今社会，公共生活领域更像一个“熟人社会”。（     ）", "questionNum": "520", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["拜金主义人生观", "个人主义人生观", "享乐主义人生观", "为人民服务人生观"], "question": "下列属于需要人们加以抵制的错误的人生观是（    ）。", "questionNum": "374", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["尊老爱幼", "男女平等", "勤俭持家", "邻里团结"], "question": "“勤是摇钱树，俭是聚宝盆，奢懒败家门，”这句话体现哪种家庭美德(     )。", "questionNum": "648", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["突出强调以个人为中心", "把个人利益放在集体利益之上", "主张个人本身就是目的，具有最高价值", "认为社会和他人只是个人达到目的的手段"], "question": "极端个人主义的人生观（    ）。", "questionNum": "387", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["君子成人之美", "为善最乐", "赠人玫瑰，手有余香", "日行一善，春暖人间"], "question": "下列说法体现助人为乐的有 (     )。", "questionNum": "588", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["自然属性", "社会属性", "法律属性", "道德属性"], "question": "婚姻家庭的（     ），是婚姻家庭的本质属性", "questionNum": "640", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["一丝不苟", "求实", "敢为人先", "勤奋"], "question": "马克思说：“在科学上没有平坦的大道，只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人，才有希望达到光辉的定点。”马克思的这句话告诉我们，在学习上一定要培养（   ）的优良学风。", "questionNum": "68", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["经济全球化过程中要始终维护国家的主权和尊严", "经济全球化过程中要始终抵制西方国家的腐朽文化", "人有地域和信仰的不同，但报效祖国之心不应有差别", "科学没有国界，但科学家有祖国"], "question": "当代大学生，在把握经济全球化与爱国主义相互关系上，需要着重树立的观念是（    ）。", "questionNum": "289", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["为人民服务", "群众路线", "思想解放", "民主集中"], "question": "社会主义道德建设的核心是（     ）。", "questionNum": "632", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在当代中国，爱国主义与爱社会主义是一致的。（    ）", "questionNum": "212", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "爱国只是英雄人物们应当具有履行的责任和义务，它与一般民众无关。（    ）", "questionNum": "203", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["人生目的", "人生态度", "人生环境", "人生价值"], "question": "下列说法能回答人为什么活着的是（    ）。", "questionNum": "335", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["必要前提", "重要保障", "最终目标", "重要条件"], "question": "有序的公共生活是构建和谐社会的（     ）。", "questionNum": "546", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["情感欲望", "理想信念", "善良意志", "日常知识"], "question": "（  ）能对人生历程起导向作用，是人的思想和行为的定向器。", "questionNum": "140", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["不随地吐痰", "捡到财务，占为己有", "不随地乱扔果皮纸屑", "爱护公元或路边的花草树木"], "question": "下列行为符合社会公德要求的（     ）。", "questionNum": "582", "answer": [0, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["理想与现实是统一的", "理想完全等同于现实", "现实是理想的基础", "理想是未来的现实"], "question": "关于理想与现实的关系，下列表述错误的是（  ）。", "questionNum": "169", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["它是中国工人阶级的先锋队", "它是中国人民和中华民族的先锋队", "它是中国特色社会主义事业的领导核心", "它代表着所有中国人的利益"], "question": "关于中国共产党，下列说法错误的是（  ）。", "questionNum": "154", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["就业机制有待完善", "我国人口基数大，需要就业的人员多", "信息不对称的影响", "国际社会的影响"], "question": "当前我国就业压力较大的原因是（     ）。", "questionNum": "673", "answer": [0, 1], "questionType": 3}, {"options": ["指引人生的奋斗目标", "提供人生的前进动力", "代替人生的现实笃行", "提高人生的精神境界"], "question": "理想信念的作用并不在于它能够（  ）。", "questionNum": "139", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["突破陈规、大胆探索、勇于创造的思想观念", "坚忍不拔、自强不息、锐意进取的精神状态", "不甘落后、奋勇争先、追求进步的责任感和使命感", "固守经验、步伐稳健、游刃有余的处事风格"], "question": "改革创新是时代精神的核心，改革创新精神表现为（    ）。", "questionNum": "293", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["坚持马克思主义的指导地位", "培育和弘扬民族精神和时代精神", "树立共同理想", "树立和践行社会主义荣辱观"], "question": "社会主义核心价值体系的基础是（   ）。", "questionNum": "55", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "人才素质的基础是“智”。（   ）", "questionNum": "18", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "从理想的对象上划分，理想有道德理想、职业理想和生活理想等。（  ）", "questionNum": "106", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["协和万邦", "亲仁善邻", "愚公移山", "讲信修睦"], "question": "下列说法能体现中华民族自强不息的民族精神的说法是（    ）。", "questionNum": "262", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["认真生活", "放纵生活", "及时行乐", "游戏人生"], "question": "下列表述属于正确人生态度的是（    ）。", "questionNum": "340", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "公共生活中的道德和法律所追求的目标是一致的。（     ）", "questionNum": "507", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "男女平等是我国重要的法律原则，也是我国的基本国策。（     ）", "questionNum": "630", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["人生须认真", "人生当务实", "人生应乐观", "人生要进取"], "question": "下列属于正确人生态度的是（    ）。", "questionNum": "373", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["法律规定", "家庭美德", "社会公德", "职业道德"], "question": "人们在长期社会生活实践中逐渐积累起来的，为维护社会正常生活秩序而共同遵循的最简单最基本的道德准则是（     ）。", "questionNum": "552", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想信念是人的思想和行为的定向器。（  ）", "questionNum": "117", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["愚公精神", "抗震救灾精神", "抗“非典”精神", "北京“奥运“精神"], "question": "伟大的中华民族精神在当今时代的新表现（    ）。", "questionNum": "286", "answer": [1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["在恋爱过程中不应有轻率和放荡的行为", "恋爱双方的交往应当文明端庄，持之以度", "真正的爱是远离疯狂和近于淫荡的东西的", "恋爱过程中要有高尚的情趣和健康的交往方式"], "question": "马克思说：\"真正的爱情表现在恋人对他的偶像采取含蓄、谦恭甚至羞涩的态度，而绝不是表现在随意流露热情和过早亲昵。\"这表明（     ）。", "questionNum": "694", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "科学没有国界，但是科学家是有国界的，应当坚持爱国主义。（    ）", "questionNum": "223", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["爱祖国的大好河山", "爱自己的骨肉同胞", "爱自己的国家", "爱祖国的灿烂文化"], "question": "爱国主义的基本要求是（    ）。", "questionNum": "271", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["德才兼备", "专业技能", "外语水平", "道德水平"], "question": "衡量大学生全面发展的一个重要标准是（     ）。", "questionNum": "44", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["因循守旧", "满足现状", "积极进取", "看破红尘"], "question": "下列表述属于正确人生态度的是（    ）。", "questionNum": "343", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "当今社会，公共生活领域更像一个“陌生人社会”。（     ）", "questionNum": "522", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "大学德育的基础是进行公民基本道德规范和遵纪守法教育。（   ）", "questionNum": "14", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["文化素质", "思想政治素质", "道德素质", "法律素质"], "question": "在人的各种素质中，最重要的素质是（  ）。", "questionNum": "59", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["理想是信念的根据和前提", "在很多情况下，理想亦是信念，信念亦是理想", "信念是实现理想的重要保障", "信念和理想是截然不同的"], "question": "关于理想和信念的关系，下列表述错误的是（  ）。", "questionNum": "137", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["忠", "孝", "信", "恕"], "question": "中国传统文化中调整父母子女之间最重要的行为规范是(    )。", "questionNum": "642", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["恋爱关系", "收养关系", "契约关系", "抚养关系"], "question": "家庭是由婚姻关系、血缘关系或（     ）基础上产生的恶，由亲属之间所构成的社会生活单位。", "questionNum": "639", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["反对个人主义", "重视个人的正当利益", "集体利益高于个人利益", "集体是达到个人目的一种手段"], "question": "以集体主义为原则的社会主义道德要求(   )。", "questionNum": "475", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["心理机制", "行为选择", "人的社会化", "科学文化知识"], "question": "道德品质的形成以（     ）为基础。", "questionNum": "450", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生态度是人生观的核心。（    ）", "questionNum": "310", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["德", "智", "体", "美"], "question": "人才素质的基础是（    ）。", "questionNum": "39", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "网络是自由的、开放的，所以上网应该不受任何规范的约束。（    ）", "questionNum": "511", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["实践理性", "情感欲望", "善良意志", "理想信念"], "question": "人的精神生活的核心内容是（  ）。", "questionNum": "141", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "爱国主义仅仅是一种抽象的口号，它与人们的具体行为无关。（    ）", "questionNum": "207", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["50年代", "60年代", "80年代", "90年代"], "question": "“五讲四美三热爱”群众性精神文明创建活动开始于（      ）。", "questionNum": "538", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["它是个体的人生活动对自己的生存和发展所具有的价值", "它与人生的自我价值截然不同，二者无法统一", "它是个体生存和发展的必要条件", "它个体的人生活动对社会、他人所具有的价值"], "question": "关于人生的社会价值，下列说法正确的是（    ）。", "questionNum": "360", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["要善于控制自己", "要诚实有好交流", "要维护网络安全", "要增强判断能力"], "question": "2001年11月，共青团中央、文化部等有关单位联合发布《全国青少年网络文明公约》，提出“五要五不”，下列属于“五要”的是（      ）。", "questionNum": "591", "answer": [1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "道德可以用来调节，规范人们的行为，杜绝犯罪的产生。（    ）", "questionNum": "518", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会关系的形成是道德产生的主观条件。（    ）", "questionNum": "402", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "一种道德行为多次出现就会成为一种习惯，这种习惯成为道德品质。（     ）", "questionNum": "411", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["封闭性", "开放性", "透明性", "广泛性"], "question": "私人生活往往以家庭内部活动和个人活动为主要领域，具有一定的（     ）。", "questionNum": "555", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "没有道德的佑护，爱情也不会长久。（     ）", "questionNum": "626", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "马克思主义是确立科学的理想信念的理论基础。（ ）", "questionNum": "125", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["需要原则", "整体原则", "层次原则", "调节原则"], "question": "大学生建立合理知识结构应遵循（   ）原则。", "questionNum": "100", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "诚实守信，既是做人的准则，也是对从业者的道德要求。（     ）", "questionNum": "617", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["社会公德", "职业道德", "家庭美德", "伦理规范"], "question": "从事一定职业的人们在其特定的工作中应当遵守的道德准则和规范是（        ）。", "questionNum": "437", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["全面学习", "自主学习", "创新学习", "终身学习"], "question": "以求真务实为基础，采取创造性方法，积极追求创造性成果的学习是（   ）。", "questionNum": "67", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在现阶段，中华民族爱国主义的主题是建设中国特色社会主义。（    ）", "questionNum": "210", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "私人生活相对于公共生活而言，具有一定的封闭性和隐秘性。（     ）", "questionNum": "503", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "协商是处理劳动争议的必经程序。（     ）", "questionNum": "605", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["杂乱的", "缺乏联系", "具有内在联系", "有机构成的体系"], "question": "一个人具有不同方面的信念，涉及政治、经济、文化以及事业、学业和生活等多方面，且具有层次性，同一个人不同信念之间是（  ）。", "questionNum": "172", "answer": [2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "大学德育的核心是爱国主义教育。（   ）", "questionNum": "10", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["文明礼貌", "助人为乐", "爱护公物", "保护环境"], "question": "对社会共同劳动成果的珍惜和爱护，体现了(      ) 的社会公德。", "questionNum": "563", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "在生产力不发达的历史时期，人们交往往往是在“陌生人社会”中活动，（     ）", "questionNum": "519", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["长期性", "曲折性", "艰巨性", "随意性"], "question": "在追求理想的过程中，需要充分认识理想实现过程的（  ）。", "questionNum": "187", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["先己后人", "公私兼顾，不损公肥私", "先公后私，先人后己", "无私奉献，一心为公"], "question": "社会主义集体主义的道德要求的较高层次是（     ）。", "questionNum": "451", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["错", "对"], "question": "在人类改造自然的过程中，应当坚持“先污染后治理”的原则。（    ）", "questionNum": "330", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "导向功能是道德最突出也最重要的社会功能。（     ）", "questionNum": "414", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["特殊性", "一般性", "普遍性", "个别性"], "question": "复古论在对待传统道德上，否定（    ）实际上否定了道德的历史和发展。", "questionNum": "491", "answer": [0, 3], "questionType": 3}, {"options": ["坚持马克思主义的指导地位", "树立共同理想", "培育和弘扬民族精神和时代精神", "树立和践行社会主义荣辱观"], "question": "社会主义核心价值体系的主题是（    ）。", "questionNum": "53", "answer": [1], "questionType": 1}, {"options": ["社会主义荣辱观教育", "理想信念教育", "爱国主义教育", "公民基本道德规范和遵纪守法观念教育"], "question": "大学德育的重点是（     ）。", "questionNum": "42", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["伦理范畴", "文化范畴", "经济范畴", "上层建筑的范畴"], "question": "道德属于（       ）范畴。", "questionNum": "464", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["马克思", "恩格斯", "列宁", "毛泽东"], "question": "“哲学家们只是用不同的方式解释世界，而问题在于改变世界。”这句话是哪位马克思主义经典作家说的（  ）。", "questionNum": "149", "answer": [0], "questionType": 1}, {"options": ["集体主义", "爱国主义", "诚实守信", "为人民服务"], "question": "为保障我国社会主义市场经济的健康发展，我国社会主义道德建设的重点应该是(      )。", "questionNum": "469", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "遵纪守法是社会公德的最基本要求。（     ）", "questionNum": "528", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "在与他人的关系中坚持宽容原则，就是对他人的所有要求都容忍退让。（    ）", "questionNum": "325", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会分工的不同是道德产生的主观条件。（     ）", "questionNum": "403", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["国际主义", "民族主义", "和平主义", "爱国主义"], "question": "中华民族精神的核心是（    ）。", "questionNum": "252", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["英国人", "美国人", "匈牙利人", "法国人"], "question": "“生命诚可贵，爱情价更高，若为自由故，两者皆可抛”。这首诗的作者是哪国人 （     ）。", "questionNum": "661", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["集中体现了一个民族在一定的自然环境和社会历史条件下生存和发展的独特方式", "反映了一个民族的心理特征、文化传统、精神风貌", "是一个民族赖以生存和发展的精神支柱", "具有差异性和阶级性"], "question": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的价值取向、思维方式、道德规范、精神气质的总和。它（    ）。", "questionNum": "290", "answer": [0, 1, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "理想信念是人的心灵世界的核心。（  ）", "questionNum": "101", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["习惯", "道德", "风俗", "法律"], "question": "调整人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的基本社会规范是（  ）。", "questionNum": "77", "answer": [1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "共产主义社会是消灭一切社会差别的社会。（  ）", "questionNum": "129", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["夫妻和睦", "男女平等", "勤俭持家", "邻里团结"], "question": "家庭美德是社会道德体系的重要组成部分。我国家庭美德的主要内容有（     ）。", "questionNum": "693", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["参加志愿者服务", "参与防艾宣传活动", "做家务", "做义工"], "question": "下列哪些行为有利于培养社会公德（     ）。", "questionNum": "593", "answer": [0, 1, 3], "questionType": 3}, {"options": ["索取", "获得", "占有", "贡献"], "question": "社会评价一个人人生价值的具体尺度是（    ）。", "questionNum": "366", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "社会分工的不同是道德产生的客观条件。（    ）", "questionNum": "405", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["错", "对"], "question": "在哲学中，价值的一般本质在于，它是现实的人的需要与事物属性之间的一种关系。（    ）", "questionNum": "319", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["爱国主义是中华民族继往开来的精神支柱", "爱国主义是维护祖国统一和民族团结的纽带", "爱国主义是实现中华民族伟大复兴的动力", "爱国主义是重要的商业营销手段"], "question": "下列论述不能体现爱国主义的时代价值的是（    ）。", "questionNum": "257", "answer": [3], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "团结友善是公民道德建设的重点。（　  ）", "questionNum": "418", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["对", "错"], "question": "信念是对理想的支持，是人们追求理想目标的强大动力。（  ）", "questionNum": "110", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["社会环境的差异", "思想观念的差异", "利益需要的差异", "人生经历的差异"], "question": "造成人们不同乃至截然相反信念的原因，主要是（  ）。", "questionNum": "193", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "弘扬爱好和平的民族精神，就需要淡化国防观念。（    ）", "questionNum": "225", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["信息广泛性", "方便快捷", "虚拟性", "覆盖面广"], "question": "网络生活中要求人们形成道德自律是因为网络生活的（     ）。", "questionNum": "550", "answer": [2], "questionType": 1}, {"options": ["对", "错"], "question": "恋爱作为一种人际交往，可以由个人自己决定，即恋爱自由，无须受到道德的约束。（     ）", "questionNum": "606", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["认识功能", "激励功能", "调节功能", "沟通功能"], "question": "道德的主要功能是（    ）。", "questionNum": "472", "answer": [0, 2], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "在经济全球化的今天，爱国主义已经过时了。（    ）", "questionNum": "217", "answer": [1], "questionType": 2}, {"options": ["全盘肯定", "全盘否定", "全面照搬", "全面抛弃"], "question": "正确对待中华民族道德传统，不能（     ）。", "questionNum": "485", "answer": [0, 1, 2, 3], "questionType": 3}, {"options": ["对", "错"], "question": "人生目的能决定人走什么样的人生道路。（    ）", "questionNum": "312", "answer": [0], "questionType": 2}, {"options": ["鲁迅", "老舍", "巴金", "矛盾"], "question": "《伤逝》是反映五四时期青年男女恋爱婚姻家庭和事业关系的小说，其作家是(    )。", "questionNum": "638", "answer": [0], "questionType": 1}]